<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<data>
  <articles>
    <article>
      <folder>/images/article/economy/selected05/</folder>
      <title>「秘密基地」に漂う魅惑的なコーヒーの香り</title>
      <subtitle>
        ここでは、ドリップ式、サイフォン式、エスプレッソ式のコーヒーが楽しめる。価格は100元前後。自分でコーヒーを淹れてみることだって、ここでならごく当たり前にできてしまう。
      </subtitle>
      <author>達人：PEPE</author>
      <content>
        <![CDATA[<p>
                        斗侍咖啡 (Dou-Shi Ka-Fei)、こんな、秘密基地みたいなカフェスタジオを長い間待っていた。実際に入ってみると、あまりの可愛らしい空間に驚く。これまで行ったことのある店の中で一番小さいのではないだろうか。でも、この小さな空間で得られるコーヒーと友情のエネルギーときたらほとんど無限大。一週間に何回来ても飽き足らず、相変わらずしゃべり尽きない話題に花を咲かせてしまう。それも、斗侍の魅力だ。
                    </p>
                    <img src="../../images/article/economy/selected05/economy_bigpic.jpg" width="627" height="276" class="selected_pic" />


                    <p>
                        「斗侍」 (Dou-Shi) は「小さな部屋」を意味する「斗室」から来ている。「室」を「侍」にしたのは、なんでもある知識人から「室」の字を使うと口論が生じやすいとの指摘を受けたため、それならまったく同じ発音の「侍」に替えて、いろいろな含みを持たせよう、ということになったらしい。斗侍は「閏風箏美術工作室」そばの建物の二階にある。閏風箏美術工作室の話では、この古い家屋には以前台湾初期の詩人が住んでいた。家主は昔国立成功大学で教鞭をとっていた元工業化学科教授で、子供は皆海外へ移住し、自身自分の住まいも桃園にあり、掃除がてら様子を見にごくたまにしかここへは来ない。閏風箏の責任者はこの建物が大変気に入って、借りたいと思っているのだが家主の連絡先がわからない。しかたなしに、自分の気持ちを紙に綴って瓶に入れ、そっと庭に置いておいた。それを家主が見つけて読み、いたく感動した。すぐに閏風箏に電話をしてその建物を貸しましょうということに話が決まったという。
                    </p>
                    <img src="../../images/article/economy/selected05/economy_pic1.jpg" /><img src="../../images/article/economy/selected05/economy_pic2.jpg" />
                    <p>斗侍を開いているsqudaは、閏風箏の責任者と元クラスメートである関係からこの建物の二階を借りてコーヒーのための空間をつくった。二階は、家主があとから増築した子供部屋で、大きく開放的な窓が特徴の、それはとても魅力的な空間だ。窓には珍しい魚のうろこ模様のガラスが嵌められていて、日中にこの室内であちこちをうつろう光と影を目で追っていると、灼熱の太陽がそれぞれの時間にそれぞれの一角へ容赦のない光線を差し込んできても、不思議と不快な感じはしない。昼も夜も、小道の奥の光景にひっそりと佇む事物は、空に太陽がぎらついていようとも星がまたたいていようとも、相変わらず窓辺に自分の姿をもたれかけさせている。空間は小さいくせに、その窓から空がいっぱいに見える。しかも、遠くまで広がる、のびのびと開けた視野だ。“狭い”、“窮屈”は、「斗侍」の空間を形容する言葉としてふさわしくない。もっと“ゆったり”した“自在”な空気がここには漂っている。椅子もあまり置いていないけれど、座席の下に物置用の藤のかごを置いてくれているsqudaの心配りのおかげで、当日荷物をたくさん提げて来ていた私もゆっくりくつろげた。階段の手すりが腰掛にちょうどよいという意外な発見もあった。ここに座ればカウンターにも近いし、今では自分の特等席としてすっかり定着している。</p>
                    <img src="../../images/article/economy/selected05/economy_bigpic2.jpg" width="623" height="211" /><br />
                    <p>斗侍では、ドリップ式、サイフォン式、エスプレッソ式のコーヒーが楽しめる。価格は100元前後。自分でコーヒーを淹れてみることだって、ここでならごく当たり前にできてしまう。焙煎機も使わせてくれる。生豆を持参して斗侍で焙煎する。費用は1.5時間で250元だ。生豆が用意できなくても150元追加して斗侍で生豆を選べば、まさに自分だけの個性的スタイルにコーヒー豆をローストできる(squdaは、今後ボトルキープのような前払い制にしたいと語っている)。こうした経営方式についてsqudaは、「こんなことやるのは、後にも先にも自分だけ」と自嘲気味に話す。成功すれば第一人者ともなれようが、失敗すれば後からついてくる物好きなど一人もいないということだ。</p>
                    <p>squdaの専攻はデザインで、店の名刺とコーヒー豆の包装袋のデザインは自ら手がけた。斗侍の空間の装飾も彼の手による「作品」である。本の虫でもあり、斗侍には面白そうな内容の本やためになりそうな本が何冊も置かれている。自宅にある本は多すぎて一度にすべては持って来られず、一定期間ごとに入れ替えて客にも読んでもらっているのだとsqudaは笑う。これらの書籍はお飾りよろしく置きっ放しにしているわけではない。客の注文がない時はsqudaが一冊一冊の特徴を私たちに紹介してくれ、コーヒーを味わいながら一緒に読んで感想を言い合ったりする。コーヒーの香りとともに、「書の香り」もその日の忘れ難い話題、思い出となる。この小さな空間に一番多くて何人の人が入ったことがあるか、好奇心からsqudaに尋ねてみた。3階の階段にも客が座って、8人がここに納まったことがあるけれど、たぶんそれが限界じゃないかという。</p>
                    <img src="../../images/article/economy/selected05/economy_pic3.jpg" /><img src="../../images/article/economy/selected05/economy_pic4.jpg" />
                    <p>ドリップ式はホットでもアイスでも飲める。ホットは手づくりの透明な茶器と香りを楽しむための小さな茶碗「聞香杯」に、アイスはワイングラスに注いで出される。透明なグラスからコーヒーの明るく澄んだ色彩が放たれる。さまざまな器にコーヒーを注ぎ、用いられる茶器ごとにスタイルもまったく異なる独特の飲み方があるというのは、斗侍のこの空間ではちっとも不思議なことではない。かえって自由自在でくつろぎを与えてくれる。特に印象深いコーヒーがボリビアのCENAPROC、略してボリビアCというコーヒー。麦芽糖の香りにポップコーンの風味を加えたようなコーヒーで、甘い香気を保つよう浅く焙煎したことに皆たいそう満足した。カップやグラスをたくさん使って、ずっと洗い物をしていたsqudaには気の毒だったが... :P</p>
                    <p>何カ所ものカフェで働いたことのあるsqudaは、自分は責任者であって「店主」ではないと謙遜気味に話す。客にコーヒーを煎れることも客とおしゃべりすることも好きだが、この空間をどう使うかは客が決めていいことだとも語る。一人になりたいという客に対しては、自分はしばらくの間豆を選びに一階に引っ込んでいるし、豆の焙煎に挑戦したりコーヒーを煎れてみたいという客には、喜んでコツを教えるという。squdaの手によるエスプレッソ、サイフォン式とドリップ式で煎れたコーヒーを飲んで、彼の指導の下エスプレッソを作り、慣れない手つきでおっかなびっくり、生まれて初めて生豆を焙煎してみた。自分でローストした「マイコーヒー」第一号は、寝かせる暇もなく早速煎れて味を試す。完璧、とは言い難いものの、自分で焙煎したコーヒーを飲んでいるという達成感と、根気強く指導してくれたsqudaへの深い感謝の気持ちで胸がいっぱいになる。^^</p>
                    <p>予約制なので、訪れる前に必ず電話で連絡を。来訪客が多くてスペースの関係からそれ以上収容不可のときもあり、予約なしに直接行くと無駄足を踏むこともある。先にsqudaに電話して現場の状況を確認すれば、主客ともに気持ち良くもてなし、もてなされることができるということだ。以下に所在地を記載しないのは、周囲の静かな環境を乱したくないとの配慮から。ご興味のある方はsqudaに直接お問い合わせを。ここには標識も看板も一切ない。若草色の玄関の扉も自由に開かないようになっている。まずは予約を入れて、現場に到着後、squdaに電話で来訪を告げると、彼が降りてきてドアを開けてくれる、というのが斗侍利用の基本的な仕組みだ。^^</p>

                </div>

                <div class="placeArea">
                    <div class="placeBG">
                        <span class="position-name">斗侍咖啡</span>
                        <table border="0" cellspacing="0" cellpadding="0">
                            <tr>
                                <td class="item">所&nbsp;&nbsp;在&nbsp;&nbsp;地：
            
                                </td>
                                <td>付近への影響を考慮し、ここには掲載しません。スペースに限りがあるため、予約制となっています。お越しの前に電話でご連絡ください。(台南大学近く)</td>
                            </tr>
                            <tr>
                                <td>電　　話：</td>
                                <td>0988-162-298<br />
                                    営業時間: 10：00-20：00 （定休日：火曜日）</td>
                            </tr>
                            <tr>
                                <td>アクセス：</td>
                                <td>台湾鉄路 (台鉄) 台南駅下車、徒歩15～20分、またはタクシーで5分</td>
                            </tr>
                        </table>
                    </div>
                    <div class="placeBox">&nbsp;</div>]]>
      </content>
      <subjectid>1</subjectid>
      <region>4</region>
      <selected>1</selected>
      <link>http://win888.events.pixnet.net/articles/0?category=economy</link>
    </article>
    <article>
      <folder>/images/article/economy/selected02/</folder>
      <title>烏松崙で梅を愛でる</title>
      <subtitle>
        青空に映える、凛として美しい梅の花。寒さが沁みる1月、梅見で冬の日光浴！
      </subtitle>
      <author>黑大王</author>
      <content>
        <![CDATA[
		<p><img title="Pselected0200034.JPG" src="../../images/article/economy/selected02/4b4aec728d5cf.jpg" alt="Pselected0200034.JPG" border="0" /></p>
<p>ごった返す梅見客を避けたい、それに道順や道路状況もわからない。そのため、当初は早朝4時に起床して出発するつもりだった。</p>
<p>だが、早すぎると写真撮影には欠かせない太陽と青空が見えないかもしれない。</p>
<p>そう考え直し、1時間遅らせ朝食をとってから、6時に台中を出発した。</p>
<p>道中、空はまだ暗く、街灯が夜明けを待つように光り輝いている……。</p>
<p>台中から中投快速公路を走り、台16線に入った。台16線は景色がよく、車も少なくスムーズに走れる。台14線のようなでこぼこ道もなく、ダンプカーや観光バスも多くない。</p>
<p>車はスムーズに信義郷の台21線をぬけて、いよいよ投59線に乗って風櫃斗・烏松崙へ。</p>
<p>ここはいわゆる産業道路で、道幅の狭い山間道を走るにはテクニックが必要だ！</p>
<p>8時近くに到着すると、すでに多くの車が路肩に停止している。烏松崙度假営区の駐車場はとても小さく、</p>
<p>ただでさえ狭い産業道路脇に車がびっしりと止められてしまう。山を下りる時も運転は困難を極めたが、とにかく行きは、時間どおり、ゆっくり運転して2時間で到着した。</p>
<p><img title="Pselected0200047.JPG" src="../../images/article/economy/selected02/4b4af068d5aa3.jpg" alt="Pselected0200047.JPG" border="0" /></p>
<p>この産業道路に入れば、梅の木が見えてくる。山頂一面、梅が満開だ。この時はまだけっこう寒かったのだが、太陽が顔を出すと、自然の光に照らされた梅の木はまた違った表情を見せ、まるで微笑みながら朝の挨拶をしているようだった。</p>
<p><img title="Pselected0200080.JPG" src="../../images/article/economy/selected02/4b4af0d598d67.jpg" alt="Pselected0200080.JPG" border="0" /></p>
<p>さっそく青空に映える梅を撮影。</p>
<p>朝つゆがまだ花びらに残っており、花の白さをさらに引き立てている。一枚一枚が透き通るように美しい。</p>
<p>こうして花を愛でていると、早朝に起きて手足を凍えさせながら来た甲斐があったと、嬉しくなってくる。</p>
<p><img title="Pselected02selected02447.JPG" src="../../images/article/economy/selected02/4b4af17ce0da9.jpg" alt="Pselected02selected02447.JPG" border="0" /></p>
<p>枝にはつぼみもたくさんついていて、暖かな光を浴びて花開く時を待ちわびている。</p>
<p><img title="Pselected02selected02465.JPG" src="../../images/article/economy/selected02/4b4af19dc584e.jpg" alt="Pselected02selected02465.JPG" border="0" /></p>
<p>10時頃まで過ごし、山を下りようとすると……。もう大渋滞。</p>
<p>今日の小春日和に誘われて、皆梅見がてら日光浴に来たのだろう。早起きは三文の得とはよく言ったものだ。体によいだけでなく、お花見だってできてしまうのだから！</p>
<p><img title="Pselected0200172.JPG" src="../../images/article/economy/selected02/4b4af1f2baf9d.jpg" alt="Pselected0200172.JPG" border="0" /></p>
<p>山をあとにし、台21線に沿って北へ向かうと日月潭だ。冬の日月潭は澄み切っていて、運がよければ合歓山の雪を拝むこともできる。</p>
<p>時間がまだ早いので、日月潭をぶらぶらしてから帰るのも悪くない。</p>
<p>日帰りの短い旅行だったが、身も心もすっかりリフレッシュ。台湾は実に美しい。これからも各地に出かけて、いろいろなものを見たり、聞いたりして、うんと楽しみたい。:)</p>
<p>&nbsp;<img title="Pselected0200192.JPG" src="../../images/article/economy/selected02/4b4af2969b1cb.jpg" alt="Pselected0200192.JPG" border="0" />&nbsp;</p>
<div class="placeArea">
            <div class="placeBG">
                    <span class="position-name">烏松崙</span>
              <table border="0" cellspacing="0" cellpadding="0">
              <tr>
                <td class="item">
            住　　所：
            
            </td>
                <td>南投県信義郷自強村緑美巷46号之1</td>
              </tr>
              <tr>
                <td>電　　話：</td>
                <td>0921791769</td>
              </tr>
              <tr>
                <td>アクセス：</td>
                <td>国道三号の名間インターチェンジから名間方向へ向かい、台16線から集集へ。さらに水里を経由して台21線に入り88.6キロ地点で投59線に乗り、愛国橋を通って自愛方向へ行くと、「烏松崙度假営」に到着。</td>
              </tr>
            </table>        
            </div>
            <div class="placeBox">&nbsp;</div>
        </div>
		]]>
      </content>
      <subjectid>1</subjectid>
      <region>3</region>
      <selected>1</selected>
      <link>http://win888.events.pixnet.net/articles/300?category=economy</link>
    </article>
	<article>
      <folder>/images/article/family/selected05/</folder>
      <title>花蓮の山と海と、青春の家族旅行</title>
      <subtitle>花蓮の風光明媚な山と水は、いつになっても私たちにとって最も愛すべきものの一つ。花蓮にあるのは美しい風景とおいしい食べ物だけじゃない。山水の中を歩き回り、その清浄な土と水と空気に触れていると、心も身体も洗い清められ、落ち着いた気分になれる。そこにこそ、この土地の真の魅力がある。</subtitle>
      <author>達人：紫色微笑</author>
      <content>
        <![CDATA[<p>自然の美しいことで知られる花東を、私たち家族はほとんど毎年訪れている。道中ですばらしい景色を愛で、ちょっとしたおいしいものをつまみ......観光スポットが非常に多くて、すでにもう何回も来ているのに、まだ遊び足りない感じがする。花蓮の良いところはそれだけではない。山水の中を歩き回り、その清浄な土と水と空気に触れていると、心も身体も洗い清められ、落ち着いた気分になれる。そこにこそ、この土地の真の魅力がある。</p>
<p>この間は1杯の「玉里麺」をすするため、一家ですきっ腹を抱え、おなかをぐうぐう鳴らせながら一路車を走らせてようやくこの場所に到着した。途中何軒ものコンビニの前を通り過ぎたのにもかかわらず、だ。ここは花東の縦谷線を往来するのに必ず通らなければならないところなのだから、花東へ来てここに寄らない理由はない。</p>
  <img src="../../images/article/family/selected05/family_bigpic.jpg" width="627" height="276" class="selected_pic" />

<p>店の門構え、店内の様子、何の変哲もない、どこにでもある店。</p>
<p>でも、ここの「切仔麺」ときたら、ほかの利用客は気づいているのかどうか知らないが、そんじょそこらのラーメンとわけが違う。ネット上ではいろいろな人がその量の多さを話題にしているけれど、なるほど、評判どおりの大盛りだ。それも、半端な量じゃない。何かと比べて写真を撮らなかったのが悔やまれるが、この店の「小」が一般の店の「大」と同じぐらいかそれ以上の量、と言ったらわかってもらえるだろうか。</p>
<p>「乾麺」(スープのない、タレで食べるそば) も悪くない。細めの油麺 (小麦粉を油でこねた黄色っぽい麺) なのだが、一般の油麺よりもさらにしこしこと歯ごたえがある。味のほうは...正直言ってそれほど特別なものではないけれど、食べれば確実に満足できる。</p>
<img src="../../images/article/family/selected05/family_pic1.jpg" /><img src="../../images/article/family/selected05/family_pic2.jpg" /><p>道に沿って北上し、縦谷線と海岸線の光豊公路を通り抜けると、麗しく横たわる花蓮海岸の姿が見えてくる。海を横目に見ながら今晩の宿泊先、「緩慢石梯坪民宿」へ。実は、今回の旅行の焦点は「緩慢民宿」にあった。この民宿での生活を思う存分満喫することを最大かつ最重要な目的にしていたので、途中の名だたる観光スポットにもほとんど目もくれず、この民宿目指してまっしぐらに車を飛ばし、チェックイン受付開始時間ぴったりにフロントに駆けつけ、チェックインを済ませるとそそくさと部屋に入った。こういう旅行の仕方もあったものだ。</p>
<p>期待を裏切らないすばらしい宿泊環境であることは、玄関を入ってチェックインをしている時からビンビン伝わってくる。良質の宿だけが醸し出す、五感を通じて自然と感じられる独特のホスピタリティ。それが、訪れる人を心地よい安心感で満たしてくれる。私たち一家はもう何回となく泊まりに来ているけど、いつ来てもスタッフのもてなしに感激し感嘆する。客室はシンプルな造りでけっしてゴージャスではない。でも、ところどころに心づくしの設計が施されていて、なによりも部屋がとても広い。我が家の小さな息子も、さっそくうれしそうにあちらへこちらへと部屋中を走り回り始めた。こうした生活空間で、時間の歩調を緩めてゆったりと一日を過ごす。これが、私たちにとってストレス解消に一番の休暇の過ごし方なのだ。</p>
<p>緩慢民宿にはたくさん客室がない。どの部屋の窓も海に面していて、宿泊客は申し分ない快適なひとときを過ごすことができる。朝、私たちは特別に早起きして一日の始まりを告げる朝日の光を迎える。海原の水平線からゆるゆると太陽が上ってくる。明け方の特別な時間。黄金色の日光が夜の壁を破って、空と海に再び光と色を分け与えていく。ベッドから重い身体を引きずり出し、眠い目をこすって外に出た甲斐があったと、心から喜びが湧き上がる瞬間だ。</p>
<p>夜は、光に汚染されていない星空の下をぶらぶら散策する。家族三人、星の数を数えながら、静かに、ロマンチックに、都会生活ではこんなこと絶対にできないな、と思いながら暗い夜道を歩く。</p>
<img src="../../images/article/family/selected05/family_pic3.jpg" /><img src="../../images/article/family/selected05/family_pic4.jpg" /><p>民宿をチェックアウトした後は、近くの石梯坪で少し遊ぶ。ここはその特殊な地理的条件から、海岸の石や岩が独特の白色を帯び、日中の強い日差しの下ではまるで雪化粧をしたように輝いて、そのまぶしいことといったら目も開けていられないほどなのだという。もちろん、私たちも行って見てみようということになった。光り輝く真っ白な岩を見学がてら、海辺で水と遊び、波間に小さな動植物を探すのも楽しい。石梯坪の不思議な海岸の風景も別れ難くて、つい長居をしてしまった。</p>
<p>石梯坪港は花蓮で最初にイルカの観賞サービスを始めたところで、今では花蓮港と並んでイルカウォッチングツアーに参加できることで知られている。 それで、早速イルカに会いに海へ出た。</p>
<p>花東の海岸は地元の台湾人旅行客だけでなく中国観光客にも人気が高く、彼らにとっても今や台湾観光必見のスポットだ。私たち三人も、休みを利用して楽しくゆっくり時間を過ごし、家族間のつながりも再確認することができた。また絶対に時間を見つけて来よう！</p>

    </div>
    
        <div class="placeArea">
            <div class="placeBG">
                    <span class="position-name">玉里麺</span>
              <table border="0" cellspacing="0" cellpadding="0">
              <tr>
                <td class="item">
            所&nbsp;&nbsp;在&nbsp;&nbsp;地：
            
            </td>
                <td>花蓮県玉里鎮中山路2段76号</td>
              </tr>
              <tr>
                <td>電　　話：</td>
                <td>03-888-1613 / AM7:00~PM7:00（年中無休）</td>
              </tr>
              <tr>
                <td>アクセス：</td>
                <td>
                車は高速道路から省道台九線を通り、玉里鎮光復路、中山路2段を抜けて、76号の玉里麺へ<br />
  鉄道は、台湾鉄路 (台鉄) 玉里駅で下車、光復路を通り、中山路2段で右折して76号の玉里麺へ
  
                  </td>
              </tr>
            </table>        
            </div>
            <div class="placeBox">&nbsp;</div>]]>
      </content>
      <subjectid>2</subjectid>
      <region>2</region>
      <selected>1</selected>
      <link>http://win888.events.pixnet.net/articles/0?category=family</link>
    </article>
	<article>
      <folder>/images/article/family/selected01/</folder>
      <title>「チョッパー」に会いに、社頂自然公園へ行こう</title>
      <subtitle>
        ガイド予約可 社頂公園の豊かな自然とのふれあい、ハナジカとの出逢いを求めて
      </subtitle>
      <author>帆帆貓</author>
      <content>
        <![CDATA[
          <p><a href="http://fanfancat.pixnet.net/album/photo/39461979.jpg"><span><img title="D7000_DSC_4559" src="../../images/article/family/selected01/1344840954-1070178946.jpg" alt="D7000_DSC_4559" border="0"></span></a></p>
<p><span>社頂公園は今回の墾丁旅行のメインでもある。目的はかわいいハナジカに出逢うこと。</span></p>
<p>ハナジカはチョッパーの仲間だ。かつて台湾の緑島で、夜に足跡だけ見たことがある。</p>
<p>現在1000頭前後生息しているということだが、緑島では鹿肉が売られているため、</p>
<p>生息数はなかなか増えない（売買されなければ、殺されることもないはずだ。）</p>
<p>しかし社頂公園では、地元の人々の努力により生息数は3000頭まで回復しているそうだ（よかった）。</p>
<p>しかも、ハナジカだけではなく、木の上でさえずる小鳥たちの姿も目にすることができる。</p>
<p>1枚目の写真は樹スズメ。</p>
<p><a href="http://fanfancat.pixnet.net/album/photo/39512329"><span><img title="D3100_DSC_4613" src="../../images/article/family/selected01/1344866978-1160706190.jpg" alt="D3100_DSC_4613" border="0"></span></a></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p>墾丁森林遊楽区のそばにある社頂集落に暮らす地元住民は、</p>
<p>社頂公園の生態を守るため、毎晩パトロールに出るそうだ。</p>
<p>園内にはエコガイドサービスもあるので、エコガイドツアーを予約すれば、</p>
<p>社頂公園に生息する動植物への理解を深めることもできるだろう。</p>
<p>当日はトレッキングのための日よけ笠やストックのレンタルもあり、実に至れり尽くせりだ。</p>
<p><a href="http://fanfancat.pixnet.net/album/photo/39461967"><span><img title="D3100_DSC_4606" src="../../images/article/family/selected01/1344840949-54170774.jpg" alt="D3100_DSC_4606" border="0"></span></a><span> &nbsp;</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p>ガイドは総幹事の趙さん。今回の旅の案内人だ。</p>
<p>趙さんによると、この社頂地区はかつて「亀仔角」と呼ばれ、墾丁国家公園の中心だった。</p>
<p>かつてはパイワン族の集落で、先住民族の中でも比較的早く漢化された場所だそうだ。</p>
<p><a href="http://fanfancat.pixnet.net/album/photo/39461969"><span><img title="D3100_DSC_4619" src="../../images/article/family/selected01/1344840950-1663375741.jpg" alt="D3100_DSC_4619" border="0"></span></a></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p>ここは、炭を作っていた窯。昔、料理をしたりお湯を沸かしたりするときは、この石灰窯を使っていたと趙さんは言う。見るからに丈夫そうだ。</p>
<p><a href="http://fanfancat.pixnet.net/album/photo/39512333"><span><img title="D3100_DSC_4636" src="../../images/article/family/selected01/1344866979-1940841184.jpg" alt="D3100_DSC_4636" border="0"></span></a></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p>サンゴ岩でできた遊歩道。岩に生える樹木は、</p>
<p>北東の季節風にさらされ、風が吹く方向に枝葉が生長するので「風剪樹」と呼ばれる。</p>
<p>ここでは昼間は、サンゴ岩独特の風景を楽しみ、</p>
<p>夜は虫たちが開く「ホームパーティー」とやらを見ることができる。</p>
<p><a href="http://fanfancat.pixnet.net/album/photo/39512331"><span><img title="D3100_DSC_4635" src="../../images/article/family/selected01/1344866978-3698409855.jpg" alt="D3100_DSC_4635" border="0"></span></a></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p>運がよければ、林を散歩するサルに出逢えることも。</p>
<p><a href="http://fanfancat.pixnet.net/album/photo/39512339"><span><img title="D7000_DSC_4570" src="../../images/article/family/selected01/1344866980-500502439.jpg" alt="D7000_DSC_4570" border="0"></span></a></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p>1時間あまり歩き、お昼になる頃、ようやく目的地であるハナジカの生態保護区に到着した。</p>
<p>目の前に広がる草原と天然の湖。まさにハナジカの楽園そのもの、すばらしい景色だ。</p>
<p><a href="http://fanfancat.pixnet.net/album/photo/39461975"><span><img title="D3100_DSC_4737" src="../../images/article/family/selected01/1344840952-4006205335.jpg" alt="D3100_DSC_4737" border="0"></span></a></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p>ハナジカはなかなか見つからなかった。なぜなら、臆病な性質で、</p>
<p>昼間はほとんど森の中に隠れているからだ。</p>
<p>仕方なく大きな音を出すと、彼らは驚いてようやく出てきた。</p>
<p>シカの群れに近づくことはできないが、その姿は、はっきりと見ることができる。</p>
<p>実に可愛い～。</p>
<p>夜には通りに出てきて、車道を闊歩することもあるそうだ。</p>
<p>そのため、ここの山道は速度制限15キロ以下となっている。ドライバーの皆さんは、どうぞお気をつけて！</p>
<p><a href="http://fanfancat.pixnet.net/album/photo/39462009"><span><img title="D7000_DSC_4736" src="../../images/article/family/selected01/1344840964-3741744782.jpg" alt="D7000_DSC_4736" border="0"></span></a></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p>若い女性が彼に態度が冷たいと文句を言うと、</p>
<p>男性がバスの中で拡声器を使ってガイドを始めるというテレビCMをご存知だろうか。</p>
<p>あの海沿いの道路のシーンは、ここで撮影されたそうだ。</p>
<p><a href="http://fanfancat.pixnet.net/album/photo/39461977"><span><img title="D3100_DSC_4746" src="../../images/article/family/selected01/1344840953-2155150626.jpg" alt="D3100_DSC_4746" border="0"></span></a></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p>シカの姿を追い続けて首がつかれたら、足元に目を向けてみよう。視力がいい人は、葉の上のバッタを見つけられるかもしれない。</p>
<p><a href="http://fanfancat.pixnet.net/album/photo/39461989"><span><img title="D7000_DSC_4581" src="../../images/article/family/selected01/1344840957-3477699767.jpg" alt="D7000_DSC_4581" border="0"></span></a></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p>花の蜜を一心不乱に吸うタイワンモンキアゲハ。人が近づいたことにも気がつかない。</p>
<p><a href="http://fanfancat.pixnet.net/album/photo/39461993"><span><img title="D7000_DSC_4642" src="../../images/article/family/selected01/1344840958-4271901686.jpg" alt="D7000_DSC_4642" border="0"></span></a></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p>園内のバナナはサルの主食。これはまだ熟してないので食べられていない。</p>
<p><a href="http://fanfancat.pixnet.net/album/photo/39461995"><span><img title="D7000_DSC_4682" src="../../images/article/family/selected01/1344840959-1610952935.jpg" alt="D7000_DSC_4682" border="0"></span></a><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p>これを見ると、「阿雅雅」の「霊芝草人」を思い出す。</p>
<p>こんなことを言うと、年がばれてしまいそうだ。</p>
<p>貴重な霊芝は採取が禁止されているが、</p>
<p>非常に高価なため、こっそり採って市場で売る人がいる。</p>
<p>昔から言われるように、「とってよい」ものは、写真だけだ。</p>
<p>この美しい環境を子どもたちに残すためにも。</p>
<p><a href="http://fanfancat.pixnet.net/album/photo/39462001"><span><img title="D7000_DSC_4686" src="../../images/article/family/selected01/1344840961-3934370562.jpg" alt="D7000_DSC_4686" border="0"></span></a></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p>ツダナナフシは、台湾のⅡ級保育類昆虫で、</p>
<p>墾丁と緑島にしか生息しない。</p>
<p>これは、台湾固有種で、アダンの葉に隠れている。アダンの葉はのこぎり状で、</p>
<p>非常に硬いとげを持っているため、ツダナナフシは天敵にも捕まりにくいのだ。</p>
<p>また、危険を察知すると、独特のにおいを発する。</p>
<p><a href="http://fanfancat.pixnet.net/album/photo/39462015"><span><img title="D7000_DSC_4778" src="../../images/article/family/selected01/1344840967-860195062.jpg" alt="D7000_DSC_4778" border="0"></span></a></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p>夜の社頂公園にハナジカを見に行ったときも、たくさんの収穫があった。</p>
<p>まず出逢ったのは、まるまると太った樹スズメ。</p>
<p>羽毛を膨らませていたので、真丸だ。しかも眠っていたらしくて、反応が鈍い。</p>
<p><a href="http://fanfancat.pixnet.net/album/photo/39462025"><span><img title="D7000_DSC_5147" src="../../images/article/family/selected01/1344840971-500444708.jpg" alt="D7000_DSC_5147" border="0"></span></a></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p>暗闇にキラキラ光る無数の目。何かと思ったら、シカの群れだった。</p>
<p><a href="http://fanfancat.pixnet.net/album/photo/39462017"><span><img title="D7000_DSC_5101" src="../../images/article/family/selected01/1344840968-794571307.jpg" alt="D7000_DSC_5101" border="0"></span></a></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p>一番緊張したのは、草むらにいる毒ヘビ。これはヒャッポダか。</p>
<p><a href="http://fanfancat.pixnet.net/album/photo/39462019"><span><img title="D7000_DSC_5136" src="../../images/article/family/selected01/1344840969-2025211048.jpg" alt="D7000_DSC_5136" border="0"></span></a></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p>じっと獲物を待っていたようだが、人が来たので草の中に隠れてしまった。</p>
<p><a href="http://fanfancat.pixnet.net/album/photo/39462021"><span><img title="D7000_DSC_5142" src="../../images/article/family/selected01/1344840970-2655952490.jpg" alt="D7000_DSC_5142" border="0"></span></a></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p>夜には虫の「ホームパーティー」が開かれるというサンゴ岩。タイワンアシナガグモが獲物を待ち構えている。<a href="http://fanfancat.pixnet.net/album/photo/39462029"><span><img title="D7000_DSC_5156" src="../../images/article/family/selected01/1344840971-1422945576.jpg" alt="D7000_DSC_5156" border="0"></span></a></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p>左巻きのパンカラマイマイも岩壁にへばりついている。</p>
<p><a href="http://fanfancat.pixnet.net/album/photo/39462031"><span><img title="D7000_DSC_5158" src="../../images/article/family/selected01/1344840972-3634844621.jpg" alt="D7000_DSC_5158" border="0"></span></a></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p>なんと、台湾毒グモの一種、クロゴケグモだ！ かまれたら大変なことになる！</p>
<p>だが、ウィキペディアによると、毒性は弱く、</p>
<p>死に至ることは少ないらしい。</p>
<p>勇気のある人は、自分の指で試してほしい。</p>
<p><a href="http://fanfancat.pixnet.net/album/photo/39462033"><span><img title="D7000_DSC_5164" src="../../images/article/family/selected01/1344840973-2949679708.jpg" alt="D7000_DSC_5164" border="0"></span></a></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p>ここにはタイワンハブもいるが、いつもは林の中に隠れている。無理に近づかず、</p>
<p>少し離れたところから観察すれば危険はない。</p>
<p><a href="http://fanfancat.pixnet.net/album/photo/39462035"><span><img title="D7000_DSC_5179" src="../../images/article/family/selected01/1344840974-1677994120.jpg" alt="D7000_DSC_5179" border="0"></span></a></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p>夜なら、リクガメもよく見られる。</p>
<p><a href="http://fanfancat.pixnet.net/album/photo/39462037"><span><img title="D7000_DSC_5185" src="../../images/article/family/selected01/1344840975-659281739.jpg" alt="D7000_DSC_5185" border="0"></span></a></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p>ヒキガエル。人生について考えているような顔だ。</p>
<p><a href="http://fanfancat.pixnet.net/album/photo/39462039"><span><img title="D7000_DSC_5199" src="../../images/article/family/selected01/1344840976-3879153137.jpg" alt="D7000_DSC_5199" border="0"></span></a></p>
<p>墾丁では、ハナジカだけでなく、実に様々な動植物を観察することができる。</p>
<p>訪れるときは、ガイドを予約することをお薦めする。きっとたくさんの収穫が得られるはずだ。</p>
<p><span>屏東県社頂集落発展促進会&nbsp;</span><a href="http://www.shirding.org.tw/index.htm" target="_blank"><span>http://www.shirding.org.tw/index.htm</span></a><br><span>電話：08-8862720&nbsp;&nbsp;<span class="style13">（営業時間08:00~17:00）</span><br>ファックス（Fx）：08-8856978<br>E-mail：</span><a href="mailto:shirding1@yahoo.com.tw"><span>shirding1@yahoo.com.tw</span></a></p>
<p>アクセス：<br />★ アクセス： <br />17号省道（濱海公路）から：屏東県に直行し、水底寮を経由して1号省道に入り、楓港を通過して26号省道で恆春から墾丁に向かう。墾丁森林遊楽区の案内板に沿って進み、水源地で右折すれば、社頂自然公園に到着 <br /><br />1号省道から：楓港を通過して、26号省道で恆春から墾丁に向かう。墾丁森林遊楽区の案内板に沿って進み、水源地で右折すれば、社頂自然公園に到着。◎台東から 9号省道を走り、達仁を経由して楓港を通過し、26号省道に入って恆春から墾丁に向かう。墾丁森林遊楽区の案内板に沿って進み、水源地で右折すれば、社頂自然公園に到着。</p>
<div class="placeArea">
            <div class="placeBG">
                    <span class="position-name">社頂自然公園</span>
              <table border="0" cellspacing="0" cellpadding="0">
              <tr>
                <td class="item">
            住　　所：
            
            </td>
                <td>屏東県恒春鎮</td>
              </tr>
              <tr>
                <td>電　　話：</td>
                <td>08-8862720 <br />
                （営業時間08:00~17:00）</td>
              </tr>
              <tr>
                <td>アクセス：</td>
                <td>★ マイカーの場合： <br />国道一号線：高速道路の最後で降りて墾丁方向に向かい、17省道（濱海公路）に入る。水底寮を経由して、1号省道に入って楓港を通過、26号省道で恆春から墾丁へ。墾丁森林遊楽区の案内板に沿って進み、水源地で右折すれば、社頂自然公園に到着。</td>
              </tr>
            </table>        
            </div>
            <div class="placeBox">&nbsp;</div>
        </div>
          ]]>
      </content>
      <subjectid>2</subjectid>
      <region>4</region>
	  <selected>1</selected>
      <link>http://win888.events.pixnet.net/articles/90?category=family</link>
    </article>
	<article>
      <folder>/images/article/luxury/selected05/</folder>
      <title>南台湾の青い空、砂浜、ウォーターアクティビティ、スパ、ホテル――リゾートを満喫</title>
      <subtitle>台湾で最も南国リゾート感覚で遊べるところはどこか、青い空に白い雲、ビーチ、ビキニがあるところはどこかと聞かれたら、答えはずばり、墾丁 (ケンディン) だ。</subtitle>
      <author>達人：大方</author>
      <content>
        <![CDATA[<p>高速鉄路 (高鉄、台湾新幹線) が開通して、台北から墾丁へリゾートに行くのもずいぶんと便利になった。墾丁のリゾートホテルなら、墾丁シーザーパークホテル (墾丁凱撒大飯店、Caesar Park Hotel Kenting) (客室料金を見る) を自信を持ってお勧めしたい。五つ星ホテルで、しかもここにはすばらしく美しい砂浜がある。水遊びするもよし、日光浴をしながら音楽を聞くのもよし、カヌーを漕ぐもよし...とにかく水辺で遊ぶのに最高の環境を提供してくれるのだ。</p>  
  <img src="../../images/article/luxury/selected05/luxury_bigpic2.jpg" width="627" height="276" class="selected_pic" />
<p>墾丁まで行く方法はいろいろあるが、最も遠い台北から墾丁シーザーパークホテルへは、毎週火、木、土曜に恒春行き直行便を飛ばしている立栄航空 (UNI AIR) が一番速くて便利だろう。もちろん、高鉄を利用するのも悪くない。一日一回送迎バスが運行していて、前日までにホテルに予約すれば高鉄の駅から乗ることができ、アクセスに苦労することもない。
</p>
<p>墾丁シーザーパークホテルに足を踏み入れるのは二年ぶりだろうか。その間に国際的にも通用する五つ星ホテルになっていて、二年間の隔たりがホテルの入口に立つなり感慨を伴って迫って来る。ドアマンが以前に輪をかけて親しみ深く迎えてくれ、その丁寧な案内に従ってフロントまで進む。フロントでチェックインし、客室に荷物を運んでもらうまで、五つ星にふさわしい、プロの水準にまで向上したサービスの良さが否応なく感じられた。
</p>
<p>なぜ、このホテルがそんなに気に入っているのか。まず無敵の魅力を誇るのが、広々としたプールだ。親子プール、競泳用プール、潜水用プールに分かれていて、家族全員で一日中遊べる。現場には監視員もいて、子供連れでも比較的安心して利用できる。</p>
<p>プールがあったってなくなってどっちでもいいじゃないかと考える人もいるだろう。でも、青い海に白い砂浜が目の前に美しく開けるこのシーザーパークに来て、海やプールで遊ばないのは至極残念というもの。インストラクターの指導の下、カヌーを漕いでみるのも楽しい。疲れたら、ビーチパラソルの下に寝そべってしばし休憩。トロピカルジュースで喉を潤しながら、どこまでも続く大海原を眺めていれば、心の奥に巣食っていた悩みもみんな消し飛んでしまう。
</p>
<p>カヌーは、墾丁の海で遊ぶのにもってこいのウォータースポーツだ。ライフジャケットを着ていざ海へ。プロのインストラクターが懇切丁寧に漕ぎ方を教えてくれる。本日は背の高いイケメンの男性インストラクターが指導してくれた。カヌーは難しいと言っても難しすぎることはなく、コツさえ掴んでしまえばちゃんと前に進める。
</p>
<img src="../../images/article/luxury/selected05/luxury_bigpic.jpg" width="627" height="276" /><br />
<p>それにしても、この写真を見てこれが台湾だとわかる人はそうざらにいないのではないだろうか。墾丁シーザーパークホテルはところどころにすがすがしい緑の植物があって、二階のバルコニーに座っているだけでも、ああ、バカンスに来ているんだな、という感動が沸き上がってくる。
</p>
<p>墾丁シーザーパークの客室のレベルはかなり高い。この上なく静かで心地良い空間で、開放的な浴室が部屋の広がりをさらに強調している。独立して据えられた大きなバスタブが、いつものバスタイムですら特別の楽しみに高めてくれる。
</p>

  <img src="../../images/article/luxury/selected05/luxury_pic3.jpg" /><img src="../../images/article/luxury/selected05/luxury_pic4.jpg" />
<p>さまざまなタイプの部屋があって、各部屋にそれぞれ異なる驚きと喜びが用意されている。今回泊まったのは一階にあるプライベートヴィラタイプの部屋。部屋専用の独立したバルコニーにはバスタブがあり、虫の鳴き声や夜空にかかる月、またたく無数の星を愛でながらゆっくり湯船に浸かっていると、大自然の懐に抱かれている幸せがしみじみと感じられてくる。
</p>
<p>バルコニーには椅子とテーブルの置かれた一角もあって、そこで読書したりぼーっとしたり...他人に邪魔されずにゆったりできるこうした部屋の設計は、台湾では本当に少ないと思う。これも、墾丁シーザーパークホテルの求める客室のあり方の一つなのだ。 視線を上に向ければ、墾丁国家公園の大尖山の威容も観賞できる。
</p>
<p>今回選んだのは日本風の部屋。ところどころに惜しみなく使っている木材の素朴な感触が、温かみと静けさを部屋中に届けていて、なんとも言えない居心地の良さが感じられた。
</p>
<p>美食はリゾートホテルから絶対にはずすことのできない重要な条件だ。墾丁シーザーパークホテルには、中国料理と西洋料理の店、バーのほか、玉ネギやトビウオ、本マグロなどの旬に合わせた特別イベントも開催している。前回夏に来た時には、確か屋外で特別にバーベキュー大会を開いていて、とても良い思い出になった。
</p>
<p>今回の目玉は春の特別コースメニュー。桜エビ巻きにトビウオの卵入り腸詰、ツリガネソウの若葉やアマドコロ、蓮の実、はと麦の入ったチキンスープ、恒春玉ネギと魚卵の卵とじなど、地元の食材だけを使った南台湾ならではの料理を堪能した。
</p>
<p>暗くなると「墾丁大街」が夜の活気を帯びてくる。シーザーパークから墾丁大街まで歩いて約五分。にぎやかな通りに大小の店や屋台が所狭しと並び、美食、服飾、アクセサリーなどありとあらゆるものを売っている。ぶらぶら歩きながらいろいろな店をひやかし、おいしいものを食べて面白いものを買う。墾丁大街さえあれば、夜に退屈することなんてまったくない。 毎年墾丁大街に来てぶらついているが、毎年街の様子が少しずつ違う。レストランの数はとくに多い。もちろん「小吃」の店もたくさんある。</p>
<p>水着や衣類もここで買うことができる。墾丁大街で買えないものなどない。おみやげだって買えてしまう。とにかく、夜はお金をちょっと多めに持って出たほうが無難だ。 墾丁車城郷の「正黄家緑豆蒜」もぜひ行きたい店の一つ。台北ではめずらしい緑豆蒜 (“蒜”はニンニクの意味だがニンニクが入っているわけではなく、緑豆がニンニクのみじん切りのように処理してあるのでこの名がついた) のカキ氷が食べられる。地元の人々にも人気の老舗で、大きなお碗にたっぷり盛られて安くておいしい。
</p>
<p>さあ、皆さんもぜひ墾丁の旅へ。ゆったりとリラックスするため、美食を楽しむため...墾丁でのリゾートがきっと素敵なひとときをもたらしてくれるでしょう。</p>

    </div>
    
        <div class="placeArea">
            <div class="placeBG">
                    <span class="position-name">墾丁への旅行は、墾丁シーザーパークホテル + 墾丁大街 + 墾丁美食で決まりです！</span>
              <table border="0" cellspacing="0" cellpadding="0">
              <tr>
                <td class="item">
            所&nbsp;&nbsp;在&nbsp;&nbsp;地：
            
            </td>
                <td>屏東県恒春鎮</td>
              </tr>
              
              <tr>
                <td>アクセス：</td>
                <td>車で直接墾丁へ、または高速鉄路左営駅で下車し、ホテルの送迎バスをご利用ください</td>
              </tr>
            </table>        
            </div>
            <div class="placeBox">&nbsp;</div>]]>
      </content>
      <subjectid>3</subjectid>
      <region>4</region>
      <selected>1</selected>
      <link>http://win888.events.pixnet.net/articles/0?category=luxury</link>
    </article>
	<article>
      <folder>/images/article/luxury/selected03/</folder>
      <title>北海道の誇りを伝える「光の乳酪(チーズ)」、かわいいチーズケーキは衝撃のおいしさ！</title>
      <subtitle>
        ピュアで爽やかな風味の「光の乳酪」、柔らかな光あふれる北海道を思い出し、たちまち楽しい気分に。
      </subtitle>
      <author>Nata 娜塔</author>
      <content>
        <![CDATA[
          <p><span><img title="01" src="../../images/article/luxury/selected03/1346771304-1419575692.jpg" alt="01" border="0"><br>爽やかな空気の中、優しい光が降り注ぐ勤美術館商店街で、<span style="color: #ff6600;">「焼けましたよ！」</span>と書かれた黄色い旗が人々の目を引き付ける。しばらくすると、鼻をくすぐるケーキの香りが辺りに広がる。いいにおい！心がはずむ。そして、もちろん次にやってくるのは「食べたい！」という気持。<br><br><br><a href="http://nw0912.pixnet.net/album/photo/181772534"><span><img title="02" src="../../images/article/luxury/selected03/1346771305-1732595662.jpg" alt="02" border="0"></span></a><br><span>今年7月にオープンした<span style="color: #ff6600;">光の乳酪</span>は、とっても魅力的なチーズケーキ屋さん。明るく気持ちの良い勤美術館の中にあり、ひとつひとつ心をこめて作られた質の高いケーキで人々を魅了し続けている。<br />
<span style="background-color: #d8c2e7;">（実は私もとりこになった1人。8月に半熟2号を購入したばかりなのに、9月初旬にもインタビューする機会に恵まれるなんて、本当にうれしい！）</span><br><br><br></span><a href="http://nw0912.pixnet.net/album/photo/181772542"><span><img title="05" src="../../images/article/luxury/selected03/1346771306-2851915728.jpg" alt="05" border="0"></span></a><br><a href="http://nw0912.pixnet.net/album/photo/181772598"><span><img title="26" src="../../images/article/luxury/selected03/1346771314-1498691287.jpg" alt="26" border="0"></span></a><br><span>「焼けましたよ！」という元気な文字は、お客さまにおいしいチーズケーキが焼きあがったことを伝えるため。新鮮なアイデアが気持ちいい！<br><br><br></span><a href="http://nw0912.pixnet.net/album/photo/181772536"><span><img title="03" src="../../images/article/luxury/selected03/1346771305-177890782.jpg" alt="03" border="0"></span></a><br><span>この「光」という文字は、日本語では爽やかですっきりしたイメージのほかに、「明るく開放的で、活力にあふれる」という意味も含まれている。このチーズケーキは、理想を胸に秘めた若者たちの手で、優しい光を放ちながらひとつひとつ誕生するのだ！<br><br><br></span><a href="http://nw0912.pixnet.net/album/photo/181772538"><span><img title="04" src="../../images/article/luxury/selected03/1346771305-1135041013.jpg" alt="04" border="0"></span></a><br><span>白いフレームと、大きなガラスが印象的なお店は、文化の香りと職人気質にあふれている。
実は、「光の乳酪」の前身は
</span><a href="http://nw0912.pixnet.net/blog/post/27091853" target="_blank"><strong><span>[台中市]CHOCO MISSION‧森製菓のチョコミッション</span></strong></a><span>だった。<br><br><br></span><a href="http://nw0912.pixnet.net/album/photo/181772544"><span><img title="07" src="../../images/article/luxury/selected03/1346771306-4066580762.jpg" alt="07" border="0"></span></a><a href="http://nw0912.pixnet.net/album/photo/181772554"><span><img title="08" src="../../images/article/luxury/selected03/1346771307-3310170204.jpg" alt="08" border="0"></span></a><br>正面入口を入ると、目の前に現れたのは、クラシックとアートが融合したシンプルなインテリア。古き良きアメリカのような、センスの良さとちょっとした遊び心を感じる。<br><br><br><a href="http://nw0912.pixnet.net/album/photo/181772556"><img title="09" src="../../images/article/luxury/selected03/1346771307-3582314808.jpg" alt="09" border="0"></a> <a href="http://nw0912.pixnet.net/album/photo/181772552"><img title="10" src="../../images/article/luxury/selected03/1346771308-3586789739.jpg" alt="10" border="0"></a>&nbsp;<br><a href="http://nw0912.pixnet.net/album/photo/181772558"><img title="11" src="../../images/article/luxury/selected03/1346771308-561789480.jpg" alt="11" border="0"></a><br>中央にある木製のオープンカウンターには、材料や包裝、ジャムなどのディスプレイ。ハンドメイドとカントリーな雰囲気でいっぱい。<br><br><br><a href="http://nw0912.pixnet.net/album/photo/181772564"><img title="14" src="../../images/article/luxury/selected03/1346771309-2564157372.jpg" alt="14" border="0"></a> <a href="http://nw0912.pixnet.net/album/photo/181772570"><img title="15" src="../../images/article/luxury/selected03/1346771309-1449557357.jpg" alt="15" border="0"></a> <a href="http://nw0912.pixnet.net/album/photo/181772568"><img title="16" src="../../images/article/luxury/selected03/1346771310-3257741891.jpg" alt="16" border="0"></a><br>バナナストロベリー、レモングァバ、パッションフルーツマンゴーなどの手作りジャム。興味がある方はお店に問い合わせて。<br><br><br><a href="http://nw0912.pixnet.net/album/photo/181772578"><img title="19" src="../../images/article/luxury/selected03/1346771311-2977044160.jpg" alt="19" border="0"></a>&nbsp;&nbsp;<br><a href="http://nw0912.pixnet.net/album/photo/181772576"><img title="18" src="../../images/article/luxury/selected03/1346771311-1844473613.jpg" alt="18" border="0"></a><br>訪れる人がほっと一息つける、落ち着いたインテリア。<br><br><br><a href="http://nw0912.pixnet.net/album/photo/181772580"><img title="20" src="../../images/article/luxury/selected03/1346771312-3309238557.jpg" alt="20" border="0"></a><br>窓の外には、勤美術館のオープンアート「千傘雨林」。よろしければ、<a href="http://nw0912.pixnet.net/blog/post/31050211" target="_blank"><strong>台中勤美術館で小さな部屋とポルトガル風アンブレラストリートを訪れる</strong></a>もご一読を。<br><br></span><span>勤美術館巡りのあと、光の乳酪へ行ってチーズケーキをテイクアウトしたり、フルーツソーダやアイスクリームを注文し、歩き疲れた体を休めている人は少なくない。おいしいスイーツを食べながら一息入れるのは、なんとも心地良い気分。<br><br><br><a href="http://nw0912.pixnet.net/album/photo/181772562"><img title="13" src="../../images/article/luxury/selected03/1346771309-3663710293.jpg" alt="13" border="0"></a><br>なぜここのチーズケーキを「<span style="color: #3366ff;">北海道の誇りを伝える</span>」というのか？<br>それは、北海道道南地区産牛乳を搾乳後120分以内に函館で加工したクリームチーズを使用しているからというのが主な理由。普通のクリームチーズの1/3の乳化剤と塩分しか使用しておらず、北海道産牛乳のピュアな風味が充分に生かされているのだ。<br><br><br><a href="http://nw0912.pixnet.net/album/photo/181772560"><img title="12" src="../../images/article/luxury/selected03/1346771308-1241237602.jpg" alt="12" border="0"></a> <a href="http://nw0912.pixnet.net/album/photo/181772610"><img title="32" src="../../images/article/luxury/selected03/1346771316-3786588531.jpg" alt="32" border="0"></a><br>材料はすべて日本製。北海道産クリームチーズのほか、日清製粉の小麦粉「バイオレット」、香りのよい和三盆糖など高級素材を混ぜ合わせ、蒸し焼きにすることでかわいい半熟チーズケーキに焼きあがる。<br><br><br><a href="http://nw0912.pixnet.net/album/photo/181772572"><img title="17" src="../../images/article/luxury/selected03/1346771310-1278384058.jpg" alt="17" border="0"></a><br>カウンター<br><br><br><a href="http://nw0912.pixnet.net/album/photo/181772584"><img title="21" src="../../images/article/luxury/selected03/1346771312-2362542966.jpg" alt="21" border="0"></a> <a href="http://nw0912.pixnet.net/album/photo/181772588"><img title="22" src="../../images/article/luxury/selected03/1346771312-2224533555.jpg" alt="22" border="0"></a><br><span style="color: #fd67d3;"><strong>アイスクリーム</strong></span>（フレーバーは季節ごとに変わる）／シングル<span style="color: #ff0000;">78$</span>、ダブル<span style="color: #ff0000;">128$</span><br>この日のアイスクリームは、チーズ、金柑、スイカ、パッションフルーツだった。<br>チーズは同じく北海道道南産チーズを使用。口に入れてすぐは、さっぱりとした食感だけであまり味を感じないけれど、舌の上でゆっくり溶けるにつれ、ほのかなチーズの風味が広がる。ここでしか味わえない、一番人気のアイスクリームだ。台湾産のさまざまなフルーツで作られたアイスクリームは、季節によってフレーバーが異なる。私のお気に入りは、金柑。自然な酸味に飽きのこない甘さがある。クランベリーソースと一緒に食べると、さらに爽やか。<br><br><br><a href="http://nw0912.pixnet.net/album/photo/181772596"><img title="25" src="../../images/article/luxury/selected03/1346771313-224434517.jpg" alt="25" border="0"></a><br>かわいい店員さんが、フルーツソーダフロートを試食させてくれた。フルーツソーダとアイスのフレーバー、好みに合わせて自由に組み合わせられるのもうれしい！<br><br><br><a href="http://nw0912.pixnet.net/album/photo/181772590"><img title="23" src="../../images/article/luxury/selected03/1346771313-4090243109.jpg" alt="23" border="0"></a><br><span style="color: #fd67d3;"><strong>クランベリーソーダ＋チーズアイス</strong></span>／<span style="color: #ff0000;">138$<br></span>大毛先生は、このピンク色の一杯。甘い恋のムード満点！<br><br><br><a href="http://nw0912.pixnet.net/album/photo/181772592"><img title="24" src="../../images/article/luxury/selected03/1346771313-970528272.jpg" alt="24" border="0"></a><br>私が選んだのは<span style="color: #fd67d3;"><strong>金柑ソーダ＋パッションフルーツアイス</strong></span>、炭酸がきいていて元気が出てくる。
パステルカラーのスプーンでおいしいパッションフルーツアイスを食べながら、冷たいフルーツソーダを飲むと、甘酸っぱさが暑さをふきとばしてくれるようだ。さっぱりしていて最高！
<br><br><br><a href="http://nw0912.pixnet.net/album/photo/181772602"><img title="27" src="../../images/article/luxury/selected03/1346771314-4158034602.jpg" alt="27" border="0"></a><br>次にもう一度、半熟チーズを食べてみる。素敵な店員さんが、おいしそうな黄色いチーズケーキを持って記者たちの撮影に応じてくれた。人もケーキもとっても愛くるしくていい感じ！<br><br><br><a href="http://nw0912.pixnet.net/album/photo/181772600"><img title="28" src="../../images/article/luxury/selected03/1346771315-2861285816.jpg" alt="28" border="0"></a> <a href="http://nw0912.pixnet.net/album/photo/181772604"><img title="29" src="../../images/article/luxury/selected03/1346771315-3262700596.jpg" alt="29" border="0"></a><br><span style="color: #fd67d3;"><strong>半熟1号</strong></span>／1ケース4個入り<span style="color: #ff0000;">150$</span>、1ケース6個入り<span style="color: #ff0000;">225$</span><span style="color: #999999;">(1個平均37.5$)</span><br>ライトチーズ風味の半熟1号は、なめらかでほのかなチーズの香りが上品な味わい。<br>おいしいライトチーズは少ないのだが、これは格別！<br><br><br><a href="http://nw0912.pixnet.net/album/photo/181772606"><img title="30" src="../../images/article/luxury/selected03/1346771315-1050701354.jpg" alt="30" border="0"></a> <a href="http://nw0912.pixnet.net/album/photo/181772608"><img title="31" src="../../images/article/luxury/selected03/1346771316-803950238.jpg" alt="31" border="0"></a><br><span style="color: #fd67d3;"><strong>半熟2号</strong></span>／1ケース4個入り<span style="color: #ff0000;">200$</span>、1ケース6個入り<span style="color: #ff0000;">300$</span><span style="color: #999999;">(1個平均50$)<br></span>濃厚だけどしつこくなく、後味のよい「ヘビーチーズ」と、ふんわりしたスポンジケーキを合わせた一品。クリーミーで自然な甘さが口の中に広がる。<br>ミルクの風味たっぷりの半熟2号は、1号よりもチーズが倍以上濃厚だ。はちみつの甘みがほのかにするが、実はこれは和三盆糖を蒸し焼きにした甘み。はちみつを入れたからではないというから不思議！<br><br><br><a href="http://nw0912.pixnet.net/album/photo/181772546"><img title="06" src="../../images/article/luxury/selected03/1346771306-1043957054.jpg" alt="06" border="0"></a><br><a href="http://nw0912.pixnet.net/album/photo/181772612"><img title="33" src="../../images/article/luxury/selected03/1346771316-1204681338.jpg" alt="33" border="0"></a><br>ピクニックランチボックスをコンセプトにしたボックスには、紙製のフォークが付けられている。かわいいでしょ？ チーズケーキのランチボックスを持って、勤美術館へピクニックに行こう！<br><img title="icon_notice01-i02.gif" src="../../images/article/luxury/selected03/4afe655896269.gif" alt="icon_notice01-i02.gif" border="0">&nbsp;上の2種類の半熟チーズケーキは、1個ずつではなくセット販売のみです。<br><br>1号、2号は小さくて、2、3口で食べ終わってしまい、お値段も高めだけれど、このなめらかな食感と高級チーズの味わいは、一度食べてみる価値がある。<br />
<span style="background-color: #ffff99;">（今後、6インチサイズの「漩之精霊」を発売する予定だそうだ。大きめのチーズケーキがお好きな方は、ファンページを要チェック！）</span><br><br><br>&nbsp;<a href="http://nw0912.pixnet.net/album/photo/181772616"><img title="34" src="../../images/article/luxury/selected03/1346771316-3781832774.jpg" alt="34" border="0"></a><br>ピュアで爽やかな風味の「光の乳酪」。初めて北海道で食べたチーズケーキを思い出させてくれる。混じりけのないミルクの自然で濃厚な味わい、そして晴れわたった空と、澄んだ空気、どこまでも優しい光にあふれた北海道。思い出すと、たちまち楽しくうれしい気分になれる。<br></span></p>
<div class="placeArea">
            <div class="placeBG">
                    <span class="position-name">光の乳酪（光のチーズ）</span>
              <table border="0" cellspacing="0" cellpadding="0">
              <tr>
                <td class="item">
            住　　所：
            
            </td>
                <td>台中市台中港路一段257号之3</td>
              </tr>
              <tr>
                <td>電　　話：</td>
                <td>04-23295797</td>
              </tr>
              <tr>
                <td>アクセス：</td>
                <td>台中市台中港路一段257号之3（勤美誠品緑園道そば）</td>
              </tr>
            </table>        
            </div>
            <div class="placeBox">&nbsp;</div>
        </div>
          ]]>
      </content>
      <subjectid>3</subjectid>
      <region>3</region>
	  <selected>1</selected>
      <link>http://win888.events.pixnet.net/articles/177?category=luxury</link>
    </article>
    <article>
      <folder>/images/article/myself/selected05/</folder>
      <title>旗山。無我夢中でシャッターを押して――まるで童話のようで色とりどりな美しさ</title>
      <subtitle>旗山は、活気に満ちた小さな街で、高雄の山間地帯に入る出発点。童話に出てきそうな可愛らしい駅、アーチ形デザインの随所に見える独特な石造りの建物、大聖堂...それから...黄金色に輝く特産のバナナ！このように旗山は、誇るべき歴史ある、輝ける街なのである。</subtitle>
      <author>達人：640</author>
      <content>
        <![CDATA[<p>この街の一人旅はなかなか乙だ。心の向くまま、気の向くまま、他人を気にすることなく、好きなように旅をする。歩きたければ歩き、休みたければ休む。家が恋しくなったら、旅をやめてすぐに帰ればよい。</p>

  <img src="../../images/article/myself/selected05/self_bigpic.jpg" width="627" height="276" class="selected_pic" /><div class="selected_mark">
</div><p>あるいは自分もやっぱり一人で旅をすることになるか。でも、私は知っている。「一人ぼっち」を味わうことのすばらしさを。バックパックを肩にかけて旅に出る時はいつも、ちょっとした勇気が要る。面と向かいたいことも、向かい合いたくないことも含めて、受け止めなければならないから。</p>
<br />
<p>旗山駅は、欧米と日本の造形美が融合した、シンプルでエレガントな建物だ。しかも温かみがあって、まるで童話の中から抜け出した、可愛いお菓子の家のような趣がある。</p>
<p>台湾で一番かわいい木造の駅で、国内唯一、旗山で一番のランドマークと言って間違いないだろう。 でも、旗山駅の過去は不運に満ちたものだった。幾多の火災に見舞われ、解体・撤去されそうになったこともある。文化芸術関係者による何年もの抗議と働きかけを経て、やっと保存と修復が決まり、リニューアル、再開業にこぎつけた。
</p>
<img src="../../images/article/myself/selected05/self_pic1.jpg" /><img src="../../images/article/myself/selected05/self_pic2.jpg" /><p>石造りの「工芸迴廊」は西洋のルネサンス時代の建築物で、特別な建築工法により建造されている。回廊の上に弧をなすアーチ型の造形が、歴史の流れを凝縮した重厚さをたたえていると同時に、周りの景色と不思議なハーモニーをなしている。</p>
<p>バロック建築の風格漂う洋館もあり、街全体を一望すれば、その壮観さと典雅さから古き時代の栄華の記憶が伝わってくる。</p>
<p>旗山国民小学は百年の歴史ある学校で、ここにはぜひ写真に収めておきたい切妻屋根のあるローマ建築スタイルの講堂がある。</p>
<p>旗山生活文化園区 (旧鼓山国民小学) でも大講堂、北棟教室、教師の事務室が歴史的建築物として保護されており、ゆったりとした空間に、濃厚で文化的な匂いが漂っている。</p>
<p>色彩も美しい壁にすら、過ぎ去りし日々の物語が刻まれているかのようだ。</p>

<p>白い壁に沿って今もなおその存在を訴えるかのように発せられるフランスの風情が、午後の柔らかな日差しを浴びて、気持ちよさそうに佇んでいる。</p>
<img src="../../images/article/myself/selected05/self_pic3.jpg" /><img src="../../images/article/myself/selected05/self_pic4.jpg" /><p>「旗山早療中心」は、「Let's color魅色台湾色彩改造計画」に基づいて、外壁が鮮やかなカラーに塗り変えられた。このセンターの発達障害の子供たちも、塗り替え作業に参加した。さまざまな色を使うことで得られる刺激から多くのことの学び、成長することができ、ここの子供たちの生活環境も改善されることが期待されている。</p>
<p>色彩の芸術は地域社会にも入り込み、不思議な視覚効果を生み出している。この地域を見てみようと人々が再び集まるようになり、旗山全体を活気づかせている。</p>
<p>最後にやって来たのはアジア最大の孔子廟。階段を何段も上らなければならないから、行く前にはちょっとした心の準備が必要だ。旗山の孔子廟はあまりに華麗かつ立派で、廟の境内を歩いていると、まるで『宮廷女官 若曦 (ジャクギ)』(原題『歩歩驚心』) の宮廷内にいるような錯覚に陥りそうになる。</p>
<p>旗山の一人旅。カメラを片手に歴史的建造物の洗礼を受けながら、さまざまな建築物の風格と彩りを次々と写真に収めていく。なんて気ままで、それでいて温かいんだろう。</p>
<p>誰しも、秘密の場所のようなところを胸に秘めていると思う。途方にくれた時に逃げ込む最後の砦。激しい変化の中で落ち着いた後、リフレッシュできる自分の居場所。いつもの旗山なのに、毎年必ず新しい発見がある。前とは違う角度と温度の中で、前とは違う風情と気分が生まれる。</p>
<p>愛するに値する人がみつからない？ならば、その機をとらえてせいぜい自分をよく愛し、一人旅を愛するがよい。さあ、行こう！一人ぼっちのすばらしさを思う存分味わうために。</p>

    </div>
    
        <div class="placeArea">
            <div class="placeBG">
                    <span class="position-name">蕉城 (バナナの街) 旗山老街</span>
              <table border="0" cellspacing="0" cellpadding="0">
              <tr>
                <td class="item">
            所&nbsp;&nbsp;在&nbsp;&nbsp;地：
            
            </td>
                <td>高雄市旗山区復興街、中山路、華中街一帶</td>
              </tr>
              <tr>
                <td>アクセス：</td>
                <td>台湾鉄路 (台鉄) 高雄駅から車で台1線を走り、鳳屏二路と九和路の交差点を左に曲がって、台21線に沿って行けば、旗山市街地に入れます。</td>
              </tr>
            </table>        
            </div>
            <div class="placeBox">&nbsp;</div>]]>
      </content>
      <subjectid>4</subjectid>
      <region>4</region>
      <selected>1</selected>
      <link>http://win888.events.pixnet.net/articles/0?category=myself</link>
    </article>
	<article>
      <folder>/images/article/myself/selected03/</folder>
      <title>Take A Walkお散歩マップ: 台北路地裏、青田七六を訪ねて</title>
      <subtitle>
        ひとりで気ままに歩く都会のオアシス。台北で最も美しい路地裏と感動の日本家屋「青田七六」。
      </subtitle>
      <author>Brenda Chien</author>
      <content>
        <![CDATA[
          <p><img title="青田街" src="../../images/article/myself/selected03/1349877598-2237861359_n.jpg" alt="青田街" border="0" />&nbsp;&nbsp;</p>
<p>師範大学エリアにある青田街は、歴史と文化の香り漂う、緑あふれる通り。大学の周辺は、食べ物の屋台やファッション雑貨ショップが密集し、昼夜を問わず人であふれかえる賑やかな一帯だ。</p>
<p>だが、師大路の突き当たりから青田街に入ると、雰囲気は一変し、閑静な住宅街が続く。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>青田街メモ</strong></p>
<p>この通りを知ったのは、たまたま親友がここに住んでいたからだ。</p>
<p>台北に住む他の友人は、青田街に持ち家がある男性と結婚した親友を「リッチマダム」と羨む。</p>
<p>後に知ったのだが、青田街は「台北のエメラルド」とも呼ばれ、その美しい名の通り、緑あふれる街並みで有名だ。立派な並木道が続き、マンションの間に伸びる樹齢百年ほどの大木も見られる。</p>
<p>あふれる緑に古いマンション、モダンな邸宅、そして、その中に静かに佇む優雅な日本式家屋。</p>
<p>午前あるいは昼下がりに、1人でぶらりと、もしくは友人を誘って訪れるのもいいだろう。</p>
<p>新緑の樹木と差し込む木洩れ日、古色蒼然たる家屋。誰もがこの通りの虜になってしまうのもうなずける。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>青田七六</strong></p>
<p>青田街には著名人の旧宅が少なくない。また、台湾で最も保存状態のよい日本家屋も残されている。</p>
<p>中でも「青田七六」は最も上手くリニューアルされて生まれかわった、有名な家屋の一つだ。</p>
<p>台北に十数年も住んでいながら、実はここを訪れたのは今回が初めて。台北にこれほど美しい空間があるとは感慨深い。</p>
<p><img title="青田七六" src="../../images/article/myself/selected03/1349879303-1147626230_n.jpg" alt="青田七六" border="0" /></p>
<p>80年近い歴史を持つこの古い日本家屋は、台湾大学地質学部の馬廷英教授の旧居である。そのため、馬教授の台湾土木界に対する努力と貢献を称え、カフェのほかに、青田七六のエピソードや台湾の地質と岩塊、この日本家屋の建築空間などを詳しく紹介するガイドサービスも行っている。建物の英語名「Heritage & Geoscinces （歴史的遺産と地質科学）」は、青田七六の存在意義を表すために名づけられたそうだ。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img title="IMG_4048" src="../../images/article/myself/selected03/1349879303-2575430365_n.jpg" alt="IMG_4048" border="0" /></p>
<p>青田七六の入口。ついさっきまでビルの谷間を歩いていたのに、青田街に入るや否や、深緑の樹木とこの古い家屋が姿を現す。門から中を伺うと、まるで別世界だ。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img title="IMG_4041" src="../../images/article/myself/selected03/1349879303-3270677870_n.jpg" alt="IMG_4041" border="0" /></p>
<p>門をくぐると、巨大な老木。横には大きなクワズイモが植えられている。不思議な組み合わせが、独特の心地良さと山中にいるような錯覚を感じさせる。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img title="IMG_4042" src="../../images/article/myself/selected03/1349879303-2097026500_n.jpg" alt="IMG_4042" border="0" /></p>
<p>情緒あふれる日本家屋には、西洋風のルーバー窓が取り付けられている。聞くところによると、この家屋が建てられた1930年代、当時の日本建築は西洋のスタイルをふんだんに取り入れていたそうだ。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img title="IMG_4039" src="../../images/article/myself/selected03/1349879303-3362603416_n.jpg" alt="IMG_4039" border="0" /></p>
<p>屋根に降り注ぐ陽光。古い家屋、深緑の植物、窓から漏れる部屋の明かり。懐かしい映画のワンシーンのようだ。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img title="IMG_4022" src="../../images/article/myself/selected03/1349879303-1600769233_n.jpg" alt="IMG_4022" border="0" /></p>
<p>屋根から顔を出す樹木が生い茂る。喧騒たる台北市内にいるとは到底思えない。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img title="IMG_4044" src="../../images/article/myself/selected03/1349879303-573139635_n.jpg" alt="IMG_4044" border="0" /></p>
<p>この建物をぐるりと一周するのは楽しい。特に気にいったのは、角を曲がる時の建物の眺め。角に差しかかるたびに期待で胸が高鳴る。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img title="IMG_4035" src="../../images/article/myself/selected03/1349879303-2103100625_n.jpg" alt="IMG_4035" border="0" /></p>
<p>壁にかけられた手描きのうちわ。落ち着いた木の色とのコントラストがよく映える。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img title="IMG_4033" src="../../images/article/myself/selected03/1349879303-3242388792_n.jpg" alt="IMG_4033" border="0" /></p>
<p>門を入って右手にある「366日誕生花」の壁は、青田七六が台湾の花と誕生日を組み合わせたもの。</p>
<p>個性的な図案で花の特徴を表し、占星術師が花の特徴と誕生日の性格を組み合わせたそうだ。</p>
<p>友人は、自分の誕生日の図案をタトゥーにしたいという。（かっこいい）</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img title="IMG_4026" src="../../images/article/myself/selected03/1349879303-3228386311_n.jpg" alt="IMG_4026" border="0" /></p>
<p>中には、366日誕生花のオリジナルグッズを販売するショップもある。</p>
<p>クリエイティブなセンスで、レトロな空間が洗練されたオシャレなものに。</p>
<p>&nbsp;&nbsp;</p>
<p><img title="IMG_4019" src="../../images/article/myself/selected03/1349879303-3442066675_n.jpg" alt="IMG_4019" border="0" /></p>
<p>顔を上げると、かわいらしい中二階。ここに住めたら、さぞ楽しいだろうとふと思う。</p>
<p>緑に囲まれた素敵な住処。ここをゲストハウスにするのはどうだろう？（想像するのは自由だから）</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img title="IMG_4052" src="../../images/article/myself/selected03/1349879303-1307610048_n.jpg" alt="IMG_4052" border="0" /></p>
<p>趣がある窓枠は、不規則なようで、秩序が保たれている。まさに、暮らしに根ざしたアートだ。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img title="IMG_4028" src="../../images/article/myself/selected03/1349879303-3815724353_n.jpg" alt="IMG_4028" border="0" />&nbsp;&nbsp;</p>
<p>伝統的な台湾の瓦と日本の軒の組み合わせ。緑色のペンキをあしらった設計者のセンスに脱帽する。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img title="青田七六" src="../../images/article/myself/selected03/1349881648-1963821848_n.jpg" alt="青田七六" border="0" /></p>
<p>建物の周囲のあちこちに植物が植えられている。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img title="IMG_4025" src="../../images/article/myself/selected03/1349881648-1334161636_n.jpg" alt="IMG_4025" border="0" /></p>
<p>小さな池もある。数株の浮き草の周りを泳ぐ小さな金魚。実に気持ちよさそうだ。ぼんやりと池を眺めているだけで、心が解き放たれる。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img title="IMG_4031" src="../../images/article/myself/selected03/1349879303-2031725780_n.jpg" alt="IMG_4031" border="0" /></p>
<p>母屋の奥には、食事ができるセミオープンテラス。このひさしと、特注のすだれがまたすごい。
まさしく新旧融合だ。
</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img title="IMG_4016" src="../../images/article/myself/selected03/1349881648-1249992151_n.jpg" alt="IMG_4016" border="0" /></p>
<p>ロマンチックなヨーロッパ風のウォールライトと色がまだらになった柱が、美しい時間の痕跡を伝えている。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img title="IMG_4055" src="../../images/article/myself/selected03/1349881648-1541333018_n.jpg" alt="IMG_4055" border="0" /></p>
<p>上品な趣のある庭の一角。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img title="IMG_4056" src="../../images/article/myself/selected03/1349881648-2918344640_n.jpg" alt="IMG_4056" border="0" /></p>
<p>窓枠、籐椅子、テーブル……。すべて木製だが、材質の組み合わせで奥行きある美しさを演出している。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img title="IMG_4058" src="../../images/article/myself/selected03/1349881648-1332658021_n.jpg" alt="IMG_4058" border="0" /></p>
<p>日常の仕事の合間にぼんやりする、最高の贅沢。この窓枠にもたれるのは、そんな感じ。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img title="IMG_4057" src="../../images/article/myself/selected03/1349881648-2245271207_n.jpg" alt="IMG_4057" border="0" /></p>
<p>ここでの食事は、最高だろう。（残念ながら、今回は時間の都合で、胃袋を満たすことは叶わなかった……）</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img title="IMG_4018" src="../../images/article/myself/selected03/1349881648-3587346713_n.jpg" alt="IMG_4018" border="0" /></p>
<p>頭の上にあるガラスのカーテンウォールから、まぶしい光が降り注ぐ。実に美しい。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img title="IMG_4017" src="../../images/article/myself/selected03/1349881648-2648254463_n.jpg" alt="IMG_4017" border="0" />&nbsp;&nbsp;</p>
<p>居酒屋風の壁かけメニュー。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>青田七六・散歩後記</strong></p>
<p>青田七六が大切にしているのは、「守り続けること」。守りたい心とクリエイティブなセンス。忙しく走り続ける台北という街の中で、簡単に気軽に近づくことができるようになった、文化と緑あふれる場所がここにある。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>ほんの1、2時間でいい。青田街で青田七六を訪れてみてほしい。 深緑の香りを胸いっぱいに吸い込み、懸命に守られてきた家屋の心を感じれば、他では味わえない格別のひとときを過ごせることだろう。</p>
<p>................................................................................................................................</p>
<p><strong>青田七六</strong>&nbsp; <a href="http://www.geo76.tw" target="_blank">www.geo76.tw</a>&nbsp;</p>
<p>ガイド予約：(02)2700-0693 ガイドご利用を希望の方は予約を。<br />レストラン予約：(02)2391-6676 営業時間:平日11 ：30～21：00、土日9：00～21：00</p>
<p>月曜定休日。</p>
<div class="placeArea">
            <div class="placeBG">
                    <span class="position-name">青田七六
              <table border="0" cellspacing="0" cellpadding="0">
              <tr>
                <td class="item">
            住　　所：
            
            </td>
                <td>台北市大安区青田街7巷6号</td>
              </tr>
              <tr>
                <td>電　　話：</td>
                <td>02-2391-6676</td>
              </tr>
              <tr>
                <td>アクセス：</td>
                <td>台北捷運の古亭駅5号出口から、和平東路方向に徒歩10分、青田街を左折し、7巷で右折。</td>
              </tr>
            </table>        
            </div>
            <div class="placeBox">&nbsp;</div>
        </div>
          ]]>
      </content>
      <subjectid>4</subjectid>
      <region>1</region>
	  <selected>1</selected>
      <link>http://win888.events.pixnet.net/articles/480?category=myself</link>
    </article>
    <article>
      <folder>/images/article/reminiscent/selected05/</folder>
      <title>「時間の回廊」、南庄・桂花巷を探索する</title>
      <subtitle>レトロ感たっぷりの古い映画館、子供の頃に毎日のように通った雑貨店......
南庄に一歩足を踏み入れると、ふいにタイムスリップして懐かしい路地に迷い込んだかのように、昔の記憶が蘇って来る。
</subtitle>
      <author>達人：Aiko</author>
      <content>
        <![CDATA[<p>南庄のこのレトロな雰囲気がずっと好きで、今日はノスタルジーに浸る日帰り旅行をすることにした。南庄映画館のそばに駐車して、車を降りるやレトロな映画ポスターや上映時間表が目に飛び込んできた。昔のポスターは皆こんな風に美しかったな、と思い出す。宣伝用の自転車、映画館前の雑貨店、今はポップコーンとサイダー売りに変わったけれど...かつて流行の最先端だったものが今はレトロだなんて、月日の移り変わりはなんて速いんだろう。</p>

  <img src="../../images/article/reminiscent/selected05/reminiscent_bigpic.jpg" width="626" height="276" class="selected_pic" />
<br />
<p>
<img src="../../images/article/reminiscent/selected05/reminiscent_pic1.jpg" /><img src="../../images/article/reminiscent/selected05/reminiscent_pic2.jpg" />
</p><br  />
<h3 style=" color:#e58a01">南庄大戯院 (映画館)</h3>
苗栗県南庄郷西村中山路3巷55号
<p>南庄の映画館を後にして、向かうところは当然、南庄で最もにぎやかな横丁、桂花巷だ。横丁の入口に近づくと、石壁にかけられた「桂花巷」の字が見えてくる。そばで水の流れる音。なんと、桂花巷の入口は共同洗濯場だった。分厚い石の板が、写真のようにいくつも水の流れの上にかけてある。住民はこの石板の上の凹凸を利用して家族の衣類を洗い、洗いながらおしゃべりする。時間がゆっくり流れる、純朴な時代の洗濯光景だ。</p>
<p>その日洗濯場には、実際に粉石けんを洗濯物につけて洗おうとしているご婦人がいた。だが、その傍らで露店商が吸い終わったタバコを水の中に捨てているのを発見。水は止まることなく流れているものの、吸殻など捨てて汚くならないのだろうか。きっと汚いに違いないと思って流れの中を覗いて見たら、水は底が見えるほど澄み切っていて、驚いた。</p>
<p>昔の人は皆貧しく、物も豊富になかったから、誰が考え出したのか、こうやって便利な公共の洗濯場が設けられた。近隣の人々が手軽に洗濯でき、洗い物をしながら近所づきあいもできる。機械に頼らず衣類を洗うのは手が痛くなってなかなか大変な仕事だ。その辛さを、おしゃべりに花を咲かせて紛らわせ、井戸端会議でお隣さん同士気持ちを通い合わせる。同じ台湾でも都会ではなかなか見られない人情味が、今でもこうして育まれている。</p>
<img src="../../images/article/reminiscent/selected05/reminiscent_bigpic2.jpg" width="626" height="241" style="margin-bottom:10px;"/ >

<h3 style=" color:#e58a01">水汴頭洗衫坑 (シュエイ ビエン トウ シー シャン ケン)―共同洗濯場</h3>
苗栗県南庄郷桂花巷東入口
<br/><br  />
<img src="../../images/article/reminiscent/selected05/reminiscent_pic3.jpg" /><img src="../../images/article/reminiscent/selected05/reminiscent_pic4.jpg" /><p>桂花巷の小吃をいろいろ食べて、桂花巷を出ると、ちょっと行ったところにこの百年郵便局がある。 郵便局としてはもう使われていないが、中を見学できるようになっている。木造の日本式宿舎のような建物で、歴史の跡もそこはかとなく感じられる。苗栗には昔の面影を匂わせる建造物などのほか、所々に「阿媽花布」(主に赤地に大小の花を描いた台湾独特のデザインの布) と日本式家屋の基礎がある。こうした木で一軒の家を支えられるなんて、どのくらい精密な計算が必要なのか、連れのKJと二人でひとしきり感心した。</p><br />
<h3 style=" color:#e58a01">百年南庄旧郵便局</h3>
苗栗県南庄郷東村文化路5号
<p>南庄を去ろうとしたその時、二十年前のテレビドラマのシーンにもなりそうなこの場所を見つけた。郷愁をそそる木造窓とテラゾーの床...実は苗栗客運の裏で、今でも「現役」でバスターミナルの一部として使われている。南庄は小さなところだが、いたるところに驚きと喜びがあふれている。南庄に足を踏み入れたが最期、時間のトンネルをくぐって、懐かしい記憶の中の世界へと紛れ込んでしまうのだ。</p>

    </div>
    
        <div class="placeArea">
            <div class="placeBG">
               <span class="position-name">南庄大戯院 (映画館)</span>
              <table border="0" cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tr>
    <td class="item">
所&nbsp;&nbsp;在&nbsp;&nbsp;地：

</td>
    <td>苗栗県南庄郷西村中山路3巷55号</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>アクセス：</td>
    <td>中山高速公路 (高速道路) →頭份インターチェンジ→三湾ジャンクション出口→台三線、124線の合流道路を三湾の方向へ→三湾国中前を通り、三湾大橋を左に曲がり20線へ向かう→龍門口トンネル→五分ほどで南庄老街に到着。<br />公共交通機関：台湾鉄路 (台鉄) 山線の列車に乗り、苗栗県頭份鎮で下車、新竹客運汽車に乗り換え、一路南庄へ。</td>
  </tr>
</table>       
            </div>
            <div class="placeBox">&nbsp;</div>]]>
      </content>
      <subjectid>5</subjectid>
      <region>3</region>
      <selected>1</selected>
      <link>http://win888.events.pixnet.net/articles/0?category=reminiscent</link>
    </article>
	<article>
      <folder>/images/article/reminiscent/selected02/</folder>
      <title>[花蓮]温かな至福の時間@時光二手書店</title>
      <subtitle>
        木の温もりに包まれながら本と過ごす安らぎの空間。花蓮を訪れたら、ぜひ立ち寄りたいブックカフェ「時光」。
      </subtitle>
      <author>Bonita</author>
      <content>
        <![CDATA[
          <p><img title="64" src="../../images/article/reminiscent/selected02/1347391311-2951690854_n.jpg" alt="64" border="0" /></p>
<p>関西（台湾新竹県関西鎮）の旅行記も半分書き終えたところだが、写真を整理していると、数ヶ月前の国内旅行について書いていないことに気がついた。だから今日は、今年4月に友人と行った春の小旅行について書いてみようと思う。新しくて居心地のよい福容ホテルに宿泊し、太魯閣号列車にも初めて乗った1泊2日花蓮の旅である。 旅行前に人気スポットをいろいろと調べたのだが、これからご紹介する古本屋の「時光二手書店」もそのひとつだ。</p>
<p><img title="65" src="../../images/article/reminiscent/selected02/1347391319-2263367950_n.jpg" alt="65" border="0" /></p>
<p>「時光」は小さな路地の中にあるが、有名な「葱油餅街（ネギお焼き通り）」の近くなので、すぐに見つかる。店の入口の木窓には、ご丁寧にも「葱油餅食することを禁ず」と書かれている。</p>
<p><img title="66" src="../../images/article/reminiscent/selected02/1347391326-1070822911_n.jpg" alt="66" border="0" /></p>
<p>路地に入って、私はひと目でこの建物が気に入ってしまった。クリーム色の外壁にブルーの窓格子、格子の隙間からもれる電灯の黄色い明かり。温かくて心地良さそうな雰囲気に引き寄せられ、期待と好奇心で胸をいっぱいにして店の中へ。</p>
<p><img title="68" src="../../images/article/reminiscent/selected02/1347391338-2061860911_n.jpg" alt="68" border="0" /></p>
<p>ドアを開けると、先ず目に飛び込んでくるのが手作りのオリジナルグッズ。ここでは古本だけでなく、遊び心あふれる、かわいい雑貨もたくさん販売されている。</p>
<p><img title="67" src="../../images/article/reminiscent/selected02/1347391332-3631226905_n.jpg" alt="67" border="0" />&nbsp; <br />
  <img title="69" src="../../images/article/reminiscent/selected02/1347391343-11556739_n.jpg" alt="69" border="0" /> <br />
  <img title="70" src="../../images/article/reminiscent/selected02/1347391349-3852485989_n.jpg" alt="70" border="0" /></p>
<p>
  <img title="73" src="../../images/article/reminiscent/selected02/1347391366-2534574433_n.jpg" alt="73" border="0" /></p>
<p>「時光」には、木彫りのスタンプもたくさん置かれている。自由に試すことができるので、私はすぐに愛用の“TN”を開いて、ページいっぱいに押しまくった。旅のしるしを残したいなら、ノートの持参がおすすめ！ </p>
<p><img title="71" src="../../images/article/reminiscent/selected02/1347391354-163470717_n.jpg" alt="71" border="0" /></p>
<p>このほか、木の棚の上には飼い主のいない動物を保護しようというチラシも置いてある。オーナーはきっと心の優しい方なのだろう（時光のブログにも、飼い主のいない動物の情報が盛りだくさん！）。</p>
<p>&nbsp;<img title="72" src="../../images/article/reminiscent/selected02/1347391359-3037697067_n.jpg" alt="72" border="0" /></p>
<p><img title="75" src="../../images/article/reminiscent/selected02/1347391378-591412651_n.jpg" alt="75" border="0" /></p>
<p>店内の隅々まで、さりげない個性が感じられる。</p>
<p><img title="76" src="../../images/article/reminiscent/selected02/1347391384-1351403357_n.jpg" alt="76" border="0" />&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <img title="77" src="../../images/article/reminiscent/selected02/1347391391-2563208030_n.jpg" alt="77" border="0" /> <img title="78" src="../../images/article/reminiscent/selected02/1347391397-819889860_n.jpg" alt="78" border="0" /></p>
<p>もう少し奥に進むと、児童書コーナーがある。こんな風に小さい頃から本を大切にする習慣をつけるのは、とてもいいことだと思う。節約の心を養いながら、読書による知識が身につくなんて、これぞまさに一挙両得！</p>
<p><img title="79" src="../../images/article/reminiscent/selected02/1347391402-3199573949_n.jpg" alt="79" border="0" /></p>
<p>店の一番奥は仕切られていて、静かに読書ができる空間になっている。ドリンクを1杯注文するだけで、ここで思う存分読書の時間が楽しめる。</p>
<p><img title="80" src="../../images/article/reminiscent/selected02/1347391407-3628183692_n.jpg" alt="80" border="0" />&nbsp;&nbsp; <img title="81" src="../../images/article/reminiscent/selected02/1347391412-779045670_n.jpg" alt="81" border="0" /> <img title="82" src="../../images/article/reminiscent/selected02/1347391417-1212842397_n.jpg" alt="82" border="0" /> <img title="83" src="../../images/article/reminiscent/selected02/1347391422-1191685340_n.jpg" alt="83" border="0" /> <img title="84" src="../../images/article/reminiscent/selected02/1347391427-1351932121_n.jpg" alt="84" border="0" /> <img title="85" src="../../images/article/reminiscent/selected02/1347391432-3606545442_n.jpg" alt="85" border="0" /></p>
<p>ロフトもあるときいていたが、私たちが行った時にはなかった。</p>
<p><img title="86" src="../../images/article/reminiscent/selected02/1347391436-1809341047_n.jpg" alt="86" border="0" />&nbsp;</p>
<p>このお店を発見できたことは大きな喜びだった。普段の暮らし中でも、こんな風にほっとできる場所がもっとたくさんあるといい。「誠品書店」はなくとも、「時光」がある花蓮は、素敵な時間の過ごし方を私たちに教えてくれた。</p>
<p>&nbsp;<img title="87" src="../../images/article/reminiscent/selected02/1347391443-2281220816_n.jpg" alt="87" border="0" /> <img title="88" src="../../images/article/reminiscent/selected02/1347391451-3761276777_n.jpg" alt="88" border="0" /> <img title="89" src="../../images/article/reminiscent/selected02/1347391455-3063127908_n.jpg" alt="89" border="0" /></p>
<p><img title="74" src="../../images/article/reminiscent/selected02/1347391372-3729890050_n.jpg" alt="74" border="0" /></p>
<p>花蓮を訪れる機会があれば、ぜひ立ち寄ってみてほしい。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>営業時間13:00-22:00</p>
<p>ブログ <a href="http://blog.roodo.com/bookslight" target="_blank">http://blog.roodo.com/bookslight</a></p>
<div class="placeArea">
            <div class="placeBG"><span class="store_name">時光二手書店</span>
              <table border="0" cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tr>
    <td class="item">
住　　住：

</td>
    <td>花蓮県花蓮市建国路8号</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>電　　話：</td>
    <td>03-8358312</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>アクセス：</td>
    <td>市公所（市役所）そば7-11路地内</td>
  </tr>
</table>       
            </div>
            <div class="placeBox">&nbsp;</div>
        </div>
          ]]>
      </content>
      <subjectid>5</subjectid>
      <region>2</region>
	  <selected>1</selected>
      <link>http://win888.events.pixnet.net/articles/441?category=reminiscent</link>
    </article>
    <article>
      <folder>/images/article/romantic/selected05/</folder>
      <title>義大世界のロマンチックな小旅行</title>
      <subtitle>義大遊楽世界 (E-DA THEME PARK、イーダテーマパーク) は恋人同士がちょっとした旅行を計画するのに理想的な目的地。海外へ遊びに行くほどの休みがなくても大丈夫、義大世界で海外旅行気分を味わってしまおう。</subtitle>
      <author>達人：莎莎</author>
      <content>
        <![CDATA[<p>彼と一緒にヨーロッパ旅行に行くことは、私たちのかねてからの夢の一つ。今のところ実際にヨーロッパ旅行には行けないけれど、国内でも充分にヨーロッパの雰囲気を満喫できるところがある。高速鉄路 (高鉄、台湾新幹線) に乗って2時間。高雄義大遊楽世界が、絵のように美しい景色と魅惑的なアトラクションで、都会の喧騒と現実を離れた西洋の国々へといざなってくれる。</p>
  <img src="../../images/article/romantic/selected05/romantic_bigpic.jpg" width="627" height="275" class="selected_pic" /><div class="selected_mark">
</div>

<p>ヨーロッパのロマンチックな風情漂う義大世界は、一泊二日の小旅行でリラックスするのに最適なところだ。ゴージャスでロマンチックな高雄義大皇冠假日飯店 (CROWNE PLAZA KAOSIUNG E-DA WORLD、クラウンプラザホテルカオシュン・イーダワールド) でくつろいだり、ブランドアウトレットのショッピングモール、義大世界購物広場 (E-DA OUTLET MALL、イーダアウトレットモール) で買い物三昧したり。あるいはギリシャの雰囲気に満ちたアミューズメントの世界で遊んだり。夢中になって遊びに没頭しても、一泊二日ではとても遊びきれないほど盛りだくさんのエンターテイメントに囲まれている感覚、ほんと、癖になりそう。</p>
<p>人ゴミを避けるため、私たちは日曜日に行ってクラウンプラザホテルに泊まり、義大遊楽世界は次の日の月曜日に遊ぶことに決めた。夕方までたっぷり遊んでから高鉄に乗って再び北へ帰る。このスケジュールだと確かに一日会社を休まなければならないけど、思いっきり遊ぶには一番の方法じゃないかな。</p>

<p>ロマンチック小旅行の一日目。まずはショッピングモールへ。ここは有名ブランドのアウトレットを扱っていて、思わぬ掘り出し物にめぐり逢えることも。思わず目を見張ってしまうのがその天井だ。ロマンチックな星空などいろいろなデザインにつくられていて、ヨーロッパのブランド街を歩いているような気分にさせてくれる。こうした設計は、東京・お台場のヴィーナスフォート、マカオのザ ベネチアン マカオ リゾート ホテルにも似ている。日光に晒されることも、雨に濡れる心配もない。いつでも澄んだ青空の下でのんびりショッピングを楽しむことができる。しかも、海外に行かなくてもこんなにロマンチックな感覚に浸れるのが何よりも嬉しい。</p><p><img src="../../images/article/romantic/selected05/romantic_pic1.jpg"  /><img src="../../images/article/romantic/selected05/romantic_pic2.jpg" /></p>
<p>日が暮れる頃になったらホテルに戻って、ホテル内の施設を利用してみる。設備の完備されたレジャーセンターも、ウォータースライダーやSPA設備のある屋外スイミングエリアも、どちらもとても楽しい。それに、夏の夕方なら戸外と言えどもそれほど暑くないし、日に焼ける心配もない。人の数も比較的少なく、月明かりの中、二人で仲良く遊べばさらにロマンチックな情緒が増して、なんともいい感じ。もう一つ、夜のイベントで見逃せないのが、「夢之湖」でのウォーターショー。色とりどりのイルミネーションと水が音楽に合わせてリズミカルに躍動し、その美しさにしばし言葉を忘れてうっとり。</p>
<p>ロマンチック小旅行の二日目。いよいよこの旅行最大のお目当て、ギリシャ風情あふれる義大遊楽世界へ彼と一緒にいざ出発！さあ、遊びまくるぞ！ふと思い出したのだけど、こんな大型テーマパークにやって来たのは、ほんとうのほんとうに、久しぶりのこと。すっかり童心に帰ってキャーキャー叫んで笑いこけてしまった。そう言えば、彼とテーマパークでデートするのもこれが初めてだった。初めての遊園地のデートでこのヨーロッパみたいな義大遊楽世界ヘ来られるなんて、なんてステキなんだろう...義大遊楽世界は、台湾でただ一つのギリシャ風テーマパークで、大きく「大衛 (ダビデ) 城」、「聖托里尼 (サントリーニ) 山城」、「特洛伊 (トロイ) 城」、「観覧車」の四つのエリアに分かれている。</p>

<p>ゴージャスなダビデ城の中には大型シアターがあって、定期的に各種ショーを開催している。ギリシャ的風格の色濃く漂うサントリーニ山城では、地中海のロマンチックな風情をたっぷり味わうことができる。トロイ城はそれ自体が一つの大型アミューズメント城で、おとぎ話の中から飛び出したような堂々とした建物は地上四階、地下二階からなり、各フロアには遊びきれないほど多種多様な娯楽施設がひしめいている。観覧車はショッピングモールのてっぺんに位置し、テーマパークで係員が手に押してくれたスタンプさえあれば、無料で乗ることができる。義大遊楽世界では、いくつかの大型アトラクションが屋外にある以外、ほかのアトラクションはすべて屋内に設置されていて、直射日光下で行列に並ぶ必要はなく、雨のせいで楽しみが半減してしまうこともない。</p>
<img src="../../images/article/romantic/selected05/romantic_pic3.jpg" /><img src="../../images/article/romantic/selected05/romantic_pic4.jpg" />
<p>このアミューズメントパークでの1日、私たちはダビデ城でミュージカルを鑑賞した。サントリーニ山城では散策を楽しんだ。のんびり歩いていると、地中海でバカンスを過ごしているのだという気持ちに本当になってくる。白、青、黄、緑に塗られた建物の間を行き交いながら、いつの間にか気分はすっかり地中海色に染まり、台湾南部の焼き付けるような日差しすら気にならなくなってくる。彼だけは、あれもこれも写真を撮るよう私にせがまれ続け、暑さが苦手なことも相まって全身汗まみれになってしまって、ちょっとかわいそうだったけど。</p>
<p>トロイ城では、回転木馬、バンパーカー、ハロウィンの家、シミュレーションで空中を飛びながら台湾各地の景勝地を見て回る「飛越台湾」等々、各フロアでいろいろなアミューズメント設備を遊び倒した。スリルとスピード感を味わいたい彼はほかのグルグル回るような乗り物にも一人で乗って喜んでいた。大型アミューズメント施設は海賊船にしか乗らなかった。一人で乗るには怖すぎるし、年をとるごとに肝は逆に縮んでいる感がある。以前は遊園地に来ると、乗り物が刺激的であればあるほど気分もハイになって楽しかったけど、今は乗り物から下を見ただけで心臓はドキドキ、両足はガタガタ震えてしまう。乗っている人の恐怖に引きつった叫び声を下で聞いているほうが、よほど気楽で面白い。</p>
<p>旅の締めくくりに、ショッピングモールの上にそびえ立つ、台湾で一番高さのある観覧車に乗った。観覧車がゆっくりと上昇していくにつれ、義大世界の周囲の景色がゆるゆると眼下に開けてくる。最高点に達した時の視野のなんて広々としていること。遠くの遠くまで見えて、気分は最高。夕方間近の時間でも、南台湾の灼熱の太陽が容赦なく降り注いできていたけど、幸い観覧車の中にはエアコンがついている。ただし、サングラスはかけたたほうがいいみたい。</p>
<p>義大遊楽世界は、恋人同士がちょっとした旅行を計画するのに本当に理想的な目的地だ。海外へ遊びに行くだけの休みがなくても大丈夫、義大世界で海外旅行気分を味わうことができる。彼と遊園地での初めてのデートが義大世界で、とっても幸せな気持ちに浸れた。ステキな思い出もたくさんつくれた。</p>
<p>たった一泊二日の小旅行でも、快適な部屋に泊まって、おいしい物を食べて、ショッピングにも遊びにも満足して。一回の旅行でこんなに体験して、すばらしい思い出と満ち足りた気分で台北に帰れるなんて、義大世界へのロマンチック小旅行はほんとうに大成功だった。彼ともさらに打ち解けて前よりもっと愛情が深まったし (これが一番肝心)、大満足の旅でした！</p>

    </div>
    
        <div class="placeArea">
            <div class="placeBG">
                    <span class="position-name">義大遊楽世界 (E-DA THEME PARK、イーダテーマパーク)</span>
              <table border="0" cellspacing="0" cellpadding="0">
              <tr>
                <td class="item">
            所&nbsp;&nbsp;在&nbsp;&nbsp;地：
            
            </td>
                <td>高雄市大樹区三和里学城路一段12号</td>
              </tr>
              <tr>
                <td>電話：</td>
                <td>0800-656-077</td>
              </tr>
              <tr>
                <td>アクセス：</td>
                <td>高速鉄路 (高鉄) 左営駅下車、二号出口を出て公車 (バス) 5号乗り場で義大客運「高鉄左営線」に乗車</td>
              </tr>
            </table>        
            </div>
            <div class="placeBox">&nbsp;</div>]]>
      </content>
      <subjectid>6</subjectid>
      <region>4</region>
      <selected>1</selected>
      <link>http://win888.events.pixnet.net/articles/0?category=romantic</link>
    </article>
	<article>
      <folder>/images/article/romantic/selected04/</folder>
      <title>＜礁溪で食べ歩き＞魅惑の手作りケーキ、マドレーヌカフェ。</title>
      <subtitle>
        オリジナルの味にこだわるMadeleine cafe'。品質を大切にしながら、心を込めて美味しいお菓子を作り続けている。ぜひお試しあれ！
      </subtitle>
      <author>rechal63</author>
      <content>
        <![CDATA[
		<p><img title="_A050052-1" src="../../images/article/romantic/selected04/1349442885-3770646192.jpg" alt="_A050052-1" border="0" /> &nbsp;</p>
              <p>店名は、オーナーがフレンチスイーツの勉強をしていた時に、マドレーヌからとったそうだ。3年前礁渓に出店した当初はコーヒーなどドリンクだけのつもりだったが、経営多角化の必要性を感じ、ケーキやクッキーの作り方を学んだとオーナーは言う。手作りで数量限定のため、予約をするか、電話でお目当てのスイーツがあるかを事前に確認してから出かけることをお薦めする。</p>
              <p><img title="_A050025" src="../../images/article/romantic/selected04/1349442921-391644736.jpg" alt="_A050025" border="0" />&nbsp;&nbsp;</p>
              <p>1年半前からようやく経営が軌道に乗ってきたとオーナーは言う。開店当初は売れ行きが芳しくなく、店を維持するために、1人は外に働きに出ていたそうだ。その努力が実り、今では美味しいスイーツの店として絶大な人気がある。</p>
              <p><img title="_A050026" src="../../images/article/romantic/selected04/1349442921-1727020714.jpg" alt="_A050026" border="0" /></p>
              <p><img title="_A050028-1" src="../../images/article/romantic/selected04/1349442972-1849312334.jpg" alt="_A050028-1" border="0" />&nbsp;&nbsp;</p>
              <p>温もりあふれる店内。</p>
              <p><img title="_A050029-1" src="../../images/article/romantic/selected04/1349442972-1387984382.jpg" alt="_A050029-1" border="0" /></p>
              <p>雑誌「壹週刊」でも紹介された！</p>
              <p><img title="_A050031" src="../../images/article/romantic/selected04/1349443093-2781353439.jpg" alt="_A050031" border="0" />&nbsp;&nbsp;</p>
              <p>今回は予約せずに訪問したのだが、チーズケーキ、はちみつマドレーヌ、ワッフル、アメリカンコーヒー、それからライチビールを注文した。酒飲みの2人は、お茶の時間でも、ビールを注文！</p>
              <p><img title="_A050034" src="../../images/article/romantic/selected04/1349451333-918993709.jpg" alt="_A050034" border="0" /> &nbsp;</p>
              <p>マドレーヌはフランスを代表するスイーツのひとつ。フランスではクッキーのひとつとされ、シェルの形が最大の特徴だ。焼きたてのマドレーヌは、外はサクッと、内はふんわりとしたケーキのような食感で、香り高いはちみつとほのかなレモンの風味がする。紅茶といっしょにいただくと、最高に幸せな気分に。（残念ながら、注文したのはビールだったが。）</p>
              <p><img title="_A050033-1" src="../../images/article/romantic/selected04/1349443148-1812345508.jpg" alt="_A050033-1" border="0" />&nbsp;&nbsp;</p>
              <p>アメリカンコーヒー（60元）は、自家焙煎ではなく、イタリアから輸入したコーヒー豆。深みのある味わいで、美味しい！ オーナーはラテアートの名人だとか。コーヒー好きの方はぜひご来店を。</p>
              <p><img title="_A050035-1" src="../../images/article/romantic/selected04/1349443148-905106275.jpg" alt="_A050035-1" border="0" /></p>
              <p>チーズケーキ：ひんやりきめ細やか、ナチュラルなミルクの香りと適度なチーズの風味、なめらかで口の中でとろける。</p>
              <p><img title="_A050039-1" src="../../images/article/romantic/selected04/1349443148-1240298202.jpg" alt="_A050039-1" border="0" /></p>
              <p><img title="_A050050" src="../../images/article/romantic/selected04/1349443196-504373265.jpg" alt="_A050050" border="0" /> &nbsp;</p>
              <p>はちみつワッフル。チョコで描かれたプレートの模様。見ているだけおいしそう！</p>
              <p><img title="_A050047-1" src="../../images/article/romantic/selected04/1349443196-1044265838.jpg" alt="_A050047-1" border="0" /></p>
              <p><img title="_A050041" src="../../images/article/romantic/selected04/1349443242-1006627529.jpg" alt="_A050041" border="0" /></p>
              <p>私たちが注文した<a title="http://www.wretch.cc/blog/usadvd/2976532" href="http://www.wretch.cc/blog/usadvd/2976532">ライチビール</a>。今年大流行のフルーツビールで、超お薦め！ グラスに注ぐと、ライチの香りが鼻をくすぐる。のどごしもよくて、日中からほろ酔い気分。</p>
              <p><img title="_A050059-1" src="../../images/article/romantic/selected04/1349443242-3265979015.jpg" alt="_A050059-1" border="0" />&nbsp;&nbsp;</p>
              <p><img title="_A050065" src="../../images/article/romantic/selected04/1349443262-2550506797.jpg" alt="_A050065" border="0" /></p>
              <p>上手くナイフが使えず、無残な形に。</p>
              <p><img title="_A050066-1" src="../../images/article/romantic/selected04/1349443289-2294093578.jpg" alt="_A050066-1" border="0" /></p>
              <p><img title="_A050068-1" src="../../images/article/romantic/selected04/1349443344-3370518786.jpg" alt="_A050068-1" border="0" /></p>
              <p><img title="_A050073-1" src="../../images/article/romantic/selected04/1349443344-190377592.jpg" alt="_A050073-1" border="0" /></p>
              <p><img title="_A050075-1" src="../../images/article/romantic/selected04/1349443440-3394152955.jpg" alt="_A050075-1" border="0" /></p>
              <p><img title="_A050076-1" src="../../images/article/romantic/selected04/1349443440-3465948951.jpg" alt="_A050076-1" border="0" /></p>
              <p><img title="_A050079-1" src="../../images/article/romantic/selected04/1349443440-3351096026.jpg" alt="_A050079-1" border="0" /> &nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>
              <p>こちらが親切なオーナー。どんなことでも答えてくれる。</p>
              <p>次は別のケーキを食べてみたい。</p>
              <p><img title="_A050077-1" src="../../images/article/romantic/selected04/1349443440-2371748031.jpg" alt="_A050077-1" border="0" /></p>
              <p>スイーツ紹介：</p>
              <p><strong>バナナシフォンケーキ</strong>（ふわふわの食感で大人気の日本風シフォンケーキ。新鮮な卵と良質の小麦粉、砂糖、オリーブオイルを使ったシンプルな味。バナナのほかに、パンプキン味も。）</p>
              <p><strong>シフォンケーキ</strong>（100%ピュアオリーブオイル、日本産やフランス産に匹敵する高級小麦粉、さらにドイツ・ライン川湖畔から取り寄せた有機シリアルとラムレーズンを使用。ふんわりした口当たりの中に、シリアルの歯ごたえが感じられる）</p>
              <p><strong>フランス風キッシュ</strong>（塩味だが、ブラックコーヒーとの相性抜群）</p>
              <p>&nbsp;</p>
              <p>＜お店の情報＞</p>
              <p>住所：<a class="smaplink" title="前往地圖" >宜蘭県礁渓郷徳陽路86号</a>[<a href="http://www.ete.com.tw/springhotel/location.htm">春和日式露天泡湯そば</a>]&nbsp;<br />
                電話：03-9873173<br />
                営業時間日～木曜（11:00～23:00）、金・土曜（11:00～24:00）<br />
                定休日：火曜<br />
                <strong><span style="color: #407f00;">ウェブサイト：</span></strong><a href="http://madeleine.mmmtravel.com.tw/">http://madeleine.mmmtravel.com.tw/</a></p>
				<div class="placeArea">
              <div class="placeBG"><span class="store_name">マドレーヌカフェ（ Madeleine cafe'、瑪徳琳咖啡工坊）
                <table border="0" cellspacing="0" cellpadding="0">
                  <tr>
                    <td class="item"> 住　　所： </td>
                    <td>宜蘭県礁溪郷徳陽路86号</td>
                  </tr>
                  <tr>
                    <td>電　　話：</td>
                    <td>03-9873173</td>
                  </tr>
                  <tr>
                    <td>アクセス：</td>
                    <td>国道5号線から
                      1.台北から宜蘭方向
                      、下頭城インターチェンジ >> 青雲路一段を左折 >> 礁渓路七段を直進 >> 礁渓路五段 >> 85度C、右折、坂を登って約500メートル直進後左折、約800メートル直進後右手、温泉公園向かい<br />
                      2.宜蘭から台北方向、下頭城インターチェンジ >> 青雲路一段を左折 >> 礁渓路七段を直進 >> 礁渓谷路五段 >> 85度C、右折、坂を登って約500メートル直進後左折、約800メートル直進後右手、温泉公園向かい</td>
                  </tr>
                </table>
              </span></div>
              <span class="store_name">
                <div class="placeBox">&nbsp;</div>
              </span></div>
		]]>
      </content>
      <subjectid>6</subjectid>
      <region>2</region>
	  <selected>1</selected>
      <link>http://win888.events.pixnet.net/articles/430?category=romantic</link>
    </article>
  </articles>

  <subjects>
    <subject key="economy" name="価値ある青春" descript="ほんの少しのお金で美しい景色と美味しい食べ物を享受できる！台湾の超お得な（無料もあり）絶景スポットと美食をご紹介します！" />
    <subject key="family" name="アットホームな青春" descript="青春とは血のように濃い水を養分に永遠に生きる不朽の樹木。台湾でのご家族の集いにぴったりのスポットやレストランをご紹介します。" />
    <subject key="luxury" name="贅沢な青春" descript="官能的な快楽の頂点を目指せ！台湾で最も豪奢な最高級のスポットとレストランをご紹介します。" />
    <subject key="myself" name="自分だけの青春" descript="青春とは一冊の秘密の日記。一人でぼうっとしたり夢を追ったり自分探しをするのに最適な台湾のスポットやレストランをご紹介します。" />
    <subject key="reminiscent" name="懐かしの青春" descript="熱き青春の心、過去を超えて再び未来へ。歴史ある台湾の老舗や古跡、建築物、昔ながらの懐かしい食べ物をご紹介します。" />
    <subject key="romantic" name="ロマンチックな青春" descript="恋に落ちるのに理由なんて要らない！デートやプロポーズに最高の雰囲気を提供してくれる台湾のスポットやレストランをご紹介します。" />
  </subjects>

  <regions>
    <a_region>台湾北部</a_region>
    <a_region>台湾東部</a_region>
    <a_region>台湾中部</a_region>
    <a_region>台湾南部</a_region>
    <a_region>離島</a_region>
    <a_region>注目の文章</a_region>
    <a_region>お気に入り</a_region>
  </regions>

</data>