<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<data>
  <articles>
    <article>
      <folder>/images/article/economy/selected/</folder>
      <title>秘密基地的迷人咖啡香</title>
      <subtitle>
        這裡的咖啡可以品嚐到義式、手沖或虹吸式，價錢約為100元上下，想要自己嚐試煮咖啡，
        當然也是可以。
      </subtitle>
      <author>達人：PEPE</author>
      <content>
        <![CDATA[<p>
                        斗侍咖啡，是自己期待已久的咖啡工作室，也列為自己的秘密基地，實際走訪，的確是一家非常可愛的店，
這裡的咖啡空間大概是我們去過最小的吧！但得到的咖啡與友誼能量卻是無限多，一個星期造訪多次也不嫌膩，依舊有聊不完的話題，這就是斗侍的魅力。
                    </p>
                    <img src="../../images/article/economy/selected/economy_bigpic.jpg" width="627" height="276" class="selected_pic" />


                    <p>
                        斗侍，取其音為斗室，將室換成侍之意，據說因高人指點，取&quot;室&quot;這個字，易生口舌之爭，故索性改成&quot;侍&quot;，兼有多方意涵。斗侍在閏風箏美術工作室旁的二樓，閏風箏說，這個老空間的前人是台灣早期的詩人，房東則是成大退休的化工教授，兒女多在國外，而房東久居桃園，久久才回來灑掃看顧，閏風箏的負責人很喜歡這棟房子，卻不知如何聯絡房東，只好將自己的心意寫在紙上，放入瓶中，置於庭院，沒想到房東看到信而深受感動，主動打電話給閏風箏，並將空間租給閏風箏美術工作室。
                    </p>
                    <img src="../../images/article/economy/selected/economy_pic1.jpg" /><img src="../../images/article/economy/selected/economy_pic2.jpg" />
                    <p>斗侍的負責人squda與閏風箏的負責人為同學關係，商借了二樓做為咖啡空間，二樓的空間真的很迷你，是房東後來加蓋的小孩房，特色是大量開窗，少見的魚鱗花紋的玻璃在這兒看得到，白日在室內可追逐陽光飄移的光影，雖熾熱日光在不同時間灑落在不同角落，卻不會讓人感到不愉快，不論是白天或晚上，巷道裡的街景事物，或是晴日星空，倚在窗旁自有其景，空間雖小，卻因看得到天空，反而延伸開闊視野，狹擠窄小似乎不適合用來形容斗侍的空間，我們比較喜歡用悠閒自在來比擬這裡的感受，座位雖少，但squda貼心的在座位下方放置置物藤籃，讓那天帶了大包小包的我悠遊其中，而且意外的發現，樓梯扶手當作椅子恰恰好，離吧台也近，已經變成每次去的專屬位子了。</p>
                    <img src="../../images/article/economy/selected/economy_bigpic2.jpg" width="623" height="211" /><br />
                    <p>這裡的咖啡可以品嚐到義式、手沖或虹吸式，價錢約為100元上下，想要自己嚐試煮咖啡，當然也是可以。斗侍也提供烘豆機，自備生豆來斗侍烘豆，1.5 小時250元。沒有生豆也無妨，選豆子再加150元，就可烘出個人風格的咖啡豆。(squda說之後想改成讓客人自己押錢，你認為這杯咖啡多少，就付多少)這樣的經營模式squda自嘲&quot;前無古人，後無來者&quot;，成功的話，是第一個人，失敗的話，以後也沒有人會這麼做！</p>
                    <p>唸設計的squda，名片與咖啡豆包裝均為自己設計，就連斗侍的空間佈置也全親力親為，愛看書買書的squda在斗侍放了好多有趣又值得一翻的書，squda笑說，家裡的書太多，無法一次全帶來，隔一段時間再換另一批書與客人分享，這些書不是裝飾，沒客人時，squda一本本的向我們介紹其特色，一邊品嚐咖啡、一邊一起共讀分享書，咖啡與書香是那日難忘的話題與記憶，好奇的詢問squda，這小空間最多曾容納多少人呢？他說，包括坐在三樓樓梯的客人，最多在這空間待了8個人，大概已是極限了。</p>
                    <img src="../../images/article/economy/selected/economy_pic3.jpg" /><img src="../../images/article/economy/selected/economy_pic4.jpg" />
                    <p>手沖咖啡喝得到熱的與冰的，熱咖啡用手工製的透明茶具與聞香杯裝盛，冰咖啡用紅酒杯盛裝，透明的杯子呈現出清澈澄亮的咖啡色澤，特殊造型別於咖啡杯裝盛的獨特喝法，在斗侍這個空間一點也不奇怪，反而自在，印象很深刻的咖啡是玻利維亞cenaproc，簡稱為玻利維亞C，麥芽糖香氣與爆米香的甜味，淺焙的甜味讓我們相當喜歡，對squda很不好意思的是，因為用了許多杯組，讓他一直洗杯子.. :P</p>
                    <p>曾待過多家咖啡館的squda自謙為負責人而不是&quot;老闆&quot;，除了為客人煮咖啡外，也喜歡與客人互動，客人可以決定這個空間的使用方式，若客人想要獨處，他會把二樓空間讓給想獨處的客人一陣子，自己到一樓挑豆，客人想要體驗烘豆或煮咖啡，他不藏私的分享，喝了squda煮的義式咖啡、手沖咖啡與虹吸式咖啡，自己也在他的指導下煮出espresso，人生第一次的烘豆體驗也在手忙腳亂中完成，烘了第一袋咖啡，並在養豆前淺嘗了一下，雖不臻完美，但累積的是一次次人生體驗的成就感，深深的感謝squda非常有耐心的指導~^^</p>
                    <p>來訪前先電話詢問，有時客人多，小空間無法再容納客人時，直接來反而容易撲空，先打電話給squda確認現場狀況，賓主才能盡歡，不想破壞巷弄的寧靜，下方不放入地址資訊，有興趣者請電洽squda詢問。這裡沒有任何招牌，已預約的人，抵達時，淡綠色大門不會隨時開啓，要再與squda電話聯繫，他會下來幫客人開門~^^</p>

                </div>

                <div class="placeArea">
                    <div class="placeBG">
                        <span class="position-name">斗侍咖啡</span>
                        <table border="0" cellspacing="0" cellpadding="0">
                            <tr>
                                <td class="item">地　　址：
            
                                </td>
                                <td>地址不方便公開，因斗侍空間不大，須電訪詢問地址。(近台南大學)</td>
                            </tr>
                            <tr>
                                <td>電　　話：</td>
                                <td>0988-162-298<br />
                                    10：00-20：00 （星期二休）</td>
                            </tr>
                            <tr>
                                <td>交通方式：</td>
                                <td>坐火車到台南車站，步行前往約15-20分鐘，或搭計程車5分鐘。</td>
                            </tr>
                        </table>
                    </div>
                    <div class="placeBox">&nbsp;</div>]]>
      </content>
      <subjectid>1</subjectid>
      <region>4</region>
      <selected>1</selected>
      <link>http://win888.events.pixnet.net/articles/0?category=economy</link>
    </article>
    <article>
      <folder>/images/article/family/selected/</folder>
      <title>花蓮山海青春全家遊</title>
      <subtitle>花蓮大山大水、風光明媚，一直是我們的最愛之一，悠遊於花蓮山海美景之中，除了美景美食，徜徉於山水淨土之中，讓身心靈得以洗滌、沉靜、才是它真正的吸引人之處</subtitle>
      <author>達人：紫色微笑</author>
      <content>
        <![CDATA[<p>美麗的花東，是我們全家人幾乎每年都會來的地點，沿途風景名勝、美味小吃~~~景點非常多，即使已經來很多趟了，但還是覺得玩不完，而且徜徉於花蓮這片山水淨土之中，身心靈可以得到洗滌、沉靜，才是它真正的吸引人之處。</p>
<p>上回為了吃碗玉里麵，我們全家可是寧願飢腸轆轆餓著肚子開車趕路才到此地(雖然便利商店多的是，只要下車買東西就有了)，而且這裏也是花東縱谷線往來必經之地，所以一定會經過這裏，怎麼可以錯過呢。</p>
  <img src="../../images/article/family/selected/family_bigpic.jpg" width="627" height="276" class="selected_pic" />

<p>這家門面及座位區都和一般尋常小店差不多。</p>
<p>這碗是湯麵，不知大家有沒有發現，這碗其實就是個超級精采的切仔麵，至於網路上人人流傳的份量很大，嘿嘿，果然名不虛傳，好大一碗，麵量驚人啊，忘了用個東西來比較，但雖然是小碗，但和一般印象中的大碗有過之而無不及啊。</p>
<p>至於它的乾麵也很不錯，算是細一點的油麵，麵條比一般軟Q的油麵來得更Q更有彈性。至於口味呢，嘿嘿，真的不是太特別的麵，但它真是很實在。</p>
<img src="../../images/article/family/selected/family_pic1.jpg" /><img src="../../images/article/family/selected/family_pic2.jpg" /><p>沿途北上，再穿越連結縱谷線與海岸線的光豐公路，一邊欣賞美麗的花蓮海岸秀麗風光，一面抵達今晚的落腳之處~緩慢石梯坪民宿，因為這趟行程已安排入住緩慢民宿，全家要來好好的享受一下，所以中間幾乎沒安排什麼景點，沿途趕路，趕在check in 時間時準時入住，哈哈，為了緩慢而趕路，真的有點怪!!!</p>
<p>這裏真是優質的住宿環境，從入宿的時間，就能感受到獨特的待客之道，好的旅店，我們也住過不少，但服務人員的待客方式，真的令人讚不絕口，房間採的是極簡方式的設計，不是很豪華，但處處都看得到貼心的設計，加上房間超大，所以我們家小貝果可以高興的爬來爬去，對於我們而言，能夠享有這麼的生活空間，可以放慢步調，悠閒的渡過一天，真是渡假紓壓最好的方式了。</p>
<p>這裏的房間數不多，每組入住的房客除了享有非常好的生活空間外，每一間房間都是面海的。早上我們還特起早起迎接一天中的第一道曙光，看著海平面的太陽
緩緩的上升，金黃色的陽光劃破黎明前的黑夜，為了破曉時分的美景而早起，雖然痛苦但美景當前真是值得啊。</p>
<p>而晚上呢，徜徉在沒有光害夜空裏，一家三口在黑夜裏數著繁星點點，也是非常浪漫，是生活在都市裏所沒有的享受呢！</p>
<img src="../../images/article/family/selected/family_pic3.jpg" /><img src="../../images/article/family/selected/family_pic4.jpg" /><p>民宿退房後，我們就到民宿旁的石梯坪一遊，這裏因為特殊的地理結構，所以海邊的奇石怪岩部份呈現獨有的白色，在烈日豔陽的反射下，好像在置身雪地一般，光耀的令人睜不開雙眼，我們當然也下去走走逛逛，也可以到一旁玩玩海水，看看潮間帶裏的動植物，獨特的海岸風光真是令人流連忘返。</p>
<p>石梯坪港也是花蓮地區第一個開發賞鯨的地區哦，所以除了花蓮港外，在這裏也可以參予賞鯨豚的活動!! 出海與海中精靈同樂!!</p>
<p>花東的海岸風光不但吸引本地遊客，就連陸客來台，也是他們的必遊之處。一家三口趁著假日，輕鬆的渡過快樂的時光，也讓家人的感情連結更上一層樓，下回有空我們一定會再來!!!</p>

    </div>
    
        <div class="placeArea">
            <div class="placeBG">
                    <span class="position-name">玉里麵</span>
              <table border="0" cellspacing="0" cellpadding="0">
              <tr>
                <td class="item">
            地　　址：
            
            </td>
                <td>花蓮縣玉里鎮中山路2段76號</td>
              </tr>
              <tr>
                <td>電　　話：</td>
                <td>03-888-1613 / AM7:00~PM7:00（全年無休）</td>
              </tr>
              <tr>
                <td>交通方式：</td>
                <td>
                公路開車行經台九線，接玉里鎮光復路，接中山路2段，即可抵達76號玉里麵<br />
  鐵路至玉里火車站下車、直行光復路，右轉中山路2段，即可抵達76號玉里麵
  
                  </td>
              </tr>
            </table>        
            </div>
            <div class="placeBox">&nbsp;</div>]]>
      </content>
      <subjectid>2</subjectid>
      <region>2</region>
      <selected>1</selected>
      <link>http://win888.events.pixnet.net/articles/0?category=family</link>
    </article>
    <article>
      <folder>/images/article/luxury/selected/</folder>
      <title>南台灣的藍天、沙灘、水上活動、SPA、飯店，渡假享受去～</title>
      <subtitle>如果你問大方，台灣那裏最有南國渡假風？有藍天、白雲、沙灘、比基尼？答案就是墾丁</subtitle>
      <author>達人：大方</author>
      <content>
        <![CDATA[<p>隨著高鐵的便利性，就算台北人來墾丁渡假也變的方便，墾丁的渡假飯店， 大方挺青睞的就是墾丁凱撒大飯店 (看房價) ，飯店除了有五星級的水準外， 還有一片很棒的沙灘，在這玩水、晒晒太陽、聽個音樂或者滑個獨木舟也挺棒的啊。</p>  
  <img src="../../images/article/luxury/selected/luxury_bigpic2.jpg" width="627" height="276" class="selected_pic" />
<p>抵達墾丁的方式有很多種，最遠的台北人，要來墾丁凱撒大飯店來玩，
大方推薦可以搭立榮航空每週二、四、六的班機直達恆春機場，最為快速，
不過搭高鐵也很方便，前一天向飯店預約接送，一天一班接駁，出高鐵站就有專車可搭了。
</p>
<p>大約快兩年沒踏入墾丁凱撒大飯店了吧，不過這次的感受比較特別，
門口的服務生變的超親切起來了，已經有國外知名五星級飯店的水準，
引導我們到 Check In櫃台，辦理入房後，再把行李送到房間，服務水準有明顯提昇，加分。
</p>
<p>為什麼喜歡墾丁凱撒呢？我想，就是這個無敵大泳池，可以給全家人一整天的歡樂，
泳池依區域也有分親子池、標準池、水深池，現場還有救生員看著，
就算帶小朋友來戲水，也不用擔心。</p>
<p>可能有人會覺得游泳池沒什麼，不過墾丁凱撒前面的大海、白沙灘，可就相當的迷人了，
在這片沙灘上，除了可以玩玩水上活動泡泡水外，請教練帶你玩獨木舟也是很棒的一件事，累了，就在陽傘下的躺椅休息一下，喝杯飲料，看看大海，所有的煩惱都能放空啦。
</p>
<p>獨木舟非常適合在這片海灘玩，穿上救生衣，就有專業的教練指導，
今天這位高拔英挺的教練，就負責教大方玩獨木舟，
獨木舟有點難又不會太難，要把握訣竅，才能前進，呵呵。
</p>
<img src="../../images/article/luxury/selected/luxury_bigpic.jpg" width="627" height="276" /><br />
<p>說實在的，放上這張照片，大概沒人相信你在台灣吧，墾丁凱撒處處可見綠色植物，
即使在二樓陽台坐著，也能感覺度到渡假的fu。
</p>
<p>大方一直覺得墾丁凱撒的房間，頗具水準，提供相當舒服的休息空間，
加上透通的浴室，更提昇了空間感，獨立的大浴缸，在房間泡澡也是個享受。
</p>

  <img src="../../images/article/luxury/selected/luxury_pic3.jpg" /><img src="../../images/article/luxury/selected/luxury_pic4.jpg" />
<p>墾丁凱撒提供了很多種房型，而且每種房型都有不同的驚喜，
這次入住到一樓的房型，仿私人Villa的設計，有個私人陽台空間，
在陽台泡澡池，享受虫鳴鳥叫大自然，抬頭看看星星、月亮，真的是一個享受。
</p>
<p>陽台一旁還有個小空間，可以讓你在私人的空間放鬆、看書，而不被其它人打擾，
這樣的設計，在台灣真的就很少見了，而且這只是墾丁凱撒其中一個房型訴求而已。
抬頭還有墾丁國家公園的大尖山可以欣賞。
</p>
<p>大方住的房間走日式和式風，運用了大量的木頭原素跟日式風格，
住在這的感覺挺溫暖舒服的，蠻棒的。
</p>
<p>美食也是一個飯店不可或缺的，墾丁凱撒提供了中西美食、酒吧，
甚至因季節推出像洋蔥季、飛魚季、黑鮪魚季…等，
大方還記得上次來凱撒時還有享受夏日戶外的BBQ，很棒。
</p>
<p>這次在墾丁撒凱享受的春季套餐，引用的是當地食材，
像櫻花蝦捲拼飛魚卵香腸、沙參玉竹蓮子薏仁燉雞湯、恆春洋蔥魚卵滑蛋等等，
享用道地的國境之南美食。
</p>
<p>夜晚才是墾丁大街繁華的開始，從凱撒步行到大街上約五分鐘，
熱鬧的墾丁大街有小吃、美食、小攤、配件、服飾，應有盡有，
好逛好買又好吃，晚上不用怕無聊，來走趟墾丁大街吧。
墾丁大街每年逛每年都不一樣，在大街上吃的餐廳很多，當然也有小吃囉。</p>
<p>要買泳裝、衣服，街上都可以買的到，紀念品也很多，反正錢多帶一點囉，哈哈。
當然墾丁車城正黃家綠豆蒜，也能算是當地人拜訪的老店，台北也少見的綠豆蒜冰，在這就能吃得到，便宜又大碗。
</p>
<p>走吧，來躺墾丁之旅吧～帶著愉悅的心情，來墾丁渡假吃美食，是一件很棒的事啦～</p>

    </div>
    
        <div class="placeArea">
            <div class="placeBG">
                    <span class="position-name">墾丁凱撒 + 墾丁大街 + 墾丁美食～</span>
              <table border="0" cellspacing="0" cellpadding="0">
              <tr>
                <td class="item">
            地　　址：
            
            </td>
                <td>屏東縣恒春鎮</td>
              </tr>
              
              <tr>
                <td>交通方式：</td>
                <td>開車直達墾丁、或搭乘高鐵到左營站，接駁巴士接送～</td>
              </tr>
            </table>        
            </div>
            <div class="placeBox">&nbsp;</div>]]>
      </content>
      <subjectid>3</subjectid>
      <region>4</region>
      <selected>1</selected>
      <link>http://win888.events.pixnet.net/articles/0?category=luxury</link>
    </article>
    <article>
      <folder>/images/article/myself/selected/</folder>
      <title>旗山。一次拍盡～美如童話的多姿多彩</title>
      <subtitle>旗山是高雄山區的起點，是個富有活力的小城，童話車站、石拱街道、大教堂，以及金黃的香蕉，旗山依然漾著歷史驕傲的光芒！</subtitle>
      <author>達人：640</author>
      <content>
        <![CDATA[<p>一個人旅行也很好，跟著心的意志就好了，不用在旅程上討好別人，只需要顧好自己，想走就走，想停就停，想回家就結束行程。</p>
<p>或許我還是一個人，但我知道如何享受一個人的美好。每一次背包上肩，跨出去的時候，都是勇氣，囊括你想面對的和不想面對的！</p>

  <img src="../../images/article/myself/selected/self_bigpic.jpg" width="627" height="276" class="selected_pic" /><div class="selected_mark">
</div><p>帶著一台相機，曬著南島的暖陽，往旗山前去。旗山是高雄山區的起點，是個富有活力的小城，童話車站、石拱街道、大教堂，以及金黃的香蕉，旗山依然漾著歷史驕傲的光芒！想逛老街，有吃又有玩，來旗山就對了！</p>
<br />
<p>旗山車站，融合歐美與日本的優美造形，簡單典雅，又給人溫暖之感，美的如童話故事中，可愛的糖果小屋。</p>
<p>這間全國最可愛的木造車站，在國內獨一無二，我想這是旗山最獨一無二的地標。

旗山車站的命運多舛，多次遭逢火災，甚至一度要被拆除，歷經了藝文界好幾年的抗爭，終獲保留並修復，重新啟用。
</p>
<img src="../../images/article/myself/selected/self_pic1.jpg" /><img src="../../images/article/myself/selected/self_pic2.jpg" /><p>石造的工藝迴廊，是西方文藝復興時代建築，特有的建築工法，一道道凝斂的弧形，既敦厚又和諧。</p>
<p>巴洛克建築風格的洋樓，整排街屋望過去，典雅、壯觀，訴說著舊時代的繁榮回憶。</p>
<p>旗山國小是間百年老校了，國小裡必拍的景點，就是禮堂了，有著羅馬建築風格的山牆。</p>
<p>旗山生活文化園區（舊鼓山國小）的大禮堂、北棟教室及教師辦公室均為歷史建築，充滿悠閒的氣氛與濃厚的人文氣息。</p>
<p>美麗色彩的牆面上，有一段意義非凡的故事。</p>

<p>白色的牆沿，散發一股濃濃的法式風情，午後的暖陽，曬的好舒服。</p>
<img src="../../images/article/myself/selected/self_pic3.jpg" /><img src="../../images/article/myself/selected/self_pic4.jpg" /><p>旗山早療中心透過Let's color魅色台灣色彩改造計劃，為牆面塗刷上色，讓早療中心遲緩障礙的孩子們，能夠有機會體驗塗刷，用色彩的啟發與刺激，讓他們在學習與成長上有機會獲得更多的助益，改善早療中心孩子的生活環境。</p>
<p>同時將色彩藝術帶入社區，呈現不一樣的視覺感受，並且可以再次吸引人潮來認識社區，活絡旗山在地的生氣。</p>
<p>最後來去全亞洲最大的孔廟，不過大家要有心理準備，要爬很多樓梯上去喔！旗山孔廟蓋的太富麗堂皇，根本就像是走在皇宮裡，有不小心走入穿越劇《步步驚心》宮廷裡的錯覺。</p>
<p>旗山之旅，一個人帶著相機，感受歷史建物的洗禮，一次拍盡各種建築風格的色彩，很散漫也很溫暖。</p>
<p>我想每個人都需要有個秘密基地，每當迷惘的時候，就帶自己去逃亡，在瞬動的變化中，沈澱而後清醒。就算是同樣的旗山，每一年都會發現不一樣的角度和溫度，創造不一樣的風情和心情。</p>
<p>趁著沒人可以愛時，先好好的愛自己、愛自遊。出發吧！盡情去享受一個人的美好。</p>

    </div>
    
        <div class="placeArea">
            <div class="placeBG">
                    <span class="position-name">蕉城旗山老街</span>
              <table border="0" cellspacing="0" cellpadding="0">
              <tr>
                <td class="item">
            地　　址：
            
            </td>
                <td>高雄市旗山區復興街、中山路、華中街一帶</td>
              </tr>
              <tr>
                <td>交通方式：</td>
                <td>騎車從高雄火車站出發，沿台1線，於鳳屏二路左轉九和路，順著台21線抵達旗山市區。</td>
              </tr>
            </table>        
            </div>
            <div class="placeBox">&nbsp;</div>]]>
      </content>
      <subjectid>4</subjectid>
      <region>4</region>
      <selected>1</selected>\
      <link>http://win888.events.pixnet.net/articles/0?category=myself</link>
    </article>
    <article>
      <folder>/images/article/romantic/selected/</folder>
      <title>義大世界的耍浪漫小旅行</title>
      <subtitle>義大世界真的很適合情侶安排一趟約會小旅行，即使沒有假期出國也沒關係，來到義大就有出國的 fu 喔。</subtitle>
      <author>達人：莎莎</author>
      <content>
        <![CDATA[<p>和大呆一起去歐洲旅行，一直是我們的夢想之一，雖然暫時還沒辦法安排一趟真正的歐洲旅行，但是沒關係，
搭上高鐵，只要兩小時的車程，就可以遠離台北的塵囂，來到景色迷人、美麗如畫的高雄義大世界，讓人彷彿置身歐洲。</p>
  <img src="../../images/article/romantic/selected/romantic_bigpic.jpg" width="627" height="275" class="selected_pic" /><div class="selected_mark">
</div>

<p>充滿歐洲浪漫風情的義大世界，是安排兩天一夜小旅行放鬆的好去處，無論是待在華麗浪漫的皇冠假日飯店享受飯店設施，到充滿名品 outlet 的購物廣場瘋狂血拼，或是在充滿希臘風情的遊樂世界玩樂，兩天一夜的時間，我們在這裡玩到真是忙翻了，直嚷嚷著時間好像不夠用，真是非常過癮啊！</p>
<p>為了避開人潮，我們選擇在週日入住皇冠飯店，利用週一的時間到義大遊樂世界玩樂，一直玩到傍晚才搭高鐵北上，這樣的行程安排雖然需要請假一天，但卻能玩得更盡興喔！</p>

<p>浪漫小旅行的第一天，我們就先到購物廣場血拼去，在義大世界購物廣場血拼，不但可以在名品 outlet 挖寶，最吸引目光的，無疑就是購物中心的天幕造型，浪漫的星空天花板，還會有不同的變化，讓人以為是在歐洲的名品街散步呢！這項設計也跟東京台場的維納斯購物中心和澳門的威尼斯人飯店很像呢，不用曬太陽，也不用擔心下雨，就能在湛藍天空下悠閒逛街，而且現在，不用出國就能有這種浪漫的體驗啦！</p><p><img src="../../images/article/romantic/selected/romantic_pic1.jpg"  /><img src="../../images/article/romantic/selected/romantic_pic2.jpg" /></p>
<p>傍晚的時候，則是回到入住的飯店享受飯店設施，不論是設備齊全的休閒中心或是有滑水道、SPA 設備的戶外戲水區都超好玩的，而且在夏日的傍晚來個兩人戲水，不用擔心太熱或是曬黑的問題，人潮也比較少，在月色的陪伴下，兩個人的旅行也就增添了一絲絲浪漫的氛圍。另外，晚上的時光還有一個重點，就是到「夢之湖」欣賞欣賞水舞，夜色中，看著燈光和水隨著音樂變化律動，這樣的感覺實在是難以用言語形容！</p>
<p>浪漫小旅行的第二天，最主要的行程，就是和大呆在充滿希臘風情的義大遊樂世界開心玩樂一整天。回想起來，我已經好久好久好久沒有來過這種大型主題遊樂園，像個小孩一樣的開心尖叫狂笑了。而且，這也是我第一次和大呆一起到主題樂園約會，第一次的樂園約會，就來到充滿歐洲風情的義大遊樂世界，實在是非常浪漫阿～義大遊樂世界是台灣唯一以希臘風為主題的遊樂園，共分為「大衛城」、「聖托里尼山城」、「特洛伊城」及「摩天輪」四個區域。</p>

<p>華麗的大衛城，裡頭有一個大型劇場，可以在特定的時間到這兒來欣賞表演；希臘風情的聖托里尼山城則是瀰漫著濃厚的地中海的浪漫風情；充滿童話風格的特洛伊城，則像是一個大型的遊樂城堡，地下二樓和地上四樓的雄偉建築，每一層樓都是遊樂設施；至於摩天輪，則是在購物中心的頂樓，只要憑著進入遊樂場時，服務人員在我們手上蓋的章，就可以免費搭乘囉！在義大遊樂世界裡，除了幾項大型設施是在室外的空間之外，大部分的遊樂設施則全部安排在室內的設計，讓我們可以不用在大太陽底下辛苦的排隊，若是遇到下雨天，也不用擔心淋雨掃興。</p>
<img src="../../images/article/romantic/selected/romantic_pic3.jpg" /><img src="../../images/article/romantic/selected/romantic_pic4.jpg" />
<p>這一天的遊樂園之旅，我們在大衛城欣賞了有趣的歌舞劇；在聖托里尼山城輕鬆散步，漫步在其中，真的有那種來到地中海度假的感覺，穿梭在白色、藍色、黃色、綠色相間的建築，整個人都不覺得夢幻了起來，顧不得南部的熱情艷陽，我吵著要大呆一直幫我拍照，結果害很怕熱的大呆被曬到猛流汗。</p>
<p>我們在特洛伊城的每一層樓盡興的玩著各種遊樂設施，旋轉木馬、碰碰車、萬聖屋、飛越台灣等，不怕轉來轉去的大呆還自己跑去玩了一些會瘋狂旋轉的遊戲。至於大型遊樂設施，我們只玩了海盜船，因為每一個看起來都超恐怖，我想我年紀越大膽子越小，以前去遊樂園，只要越刺激的我玩得越 high，現在光在下面看，就覺得心跳加速、兩腿發麻，不過光是在下面聽著上面的人尖叫，也是另外一種樂趣啦，哈哈～～</p>
<p>旅程的最後一站，就是來到購物廣場的頂樓，搭乘全台灣最高的摩天輪。隨著摩天輪緩緩上升，義大世界周圍的景觀盡收眼底，到達最高點的時候，視野真的非常好，可以看到好遠好遠，景色超美！不過下午的時候，南台灣的太陽依舊炙熱，幸好摩天輪內有冷氣可以吹，不過要記得戴上太陽眼鏡，傍晚的陽光依舊耀眼呢！</p>
<p>義大世界真的很適合情侶安排一趟耍浪漫的約會小旅行，即使沒有太長的假期出國也沒關係，來到義大世界就有出國的 fu 啦。這一次和大呆的樂園約會初體驗，就在義大世界，感覺真是太幸福了，也在我們心中留下了許多美好回憶。</p>
<p>兩天一夜的小旅行，住得舒服、吃得美味、買得滿足、玩得開心，一趟旅行有多樣化的享受，讓我們心滿意足的帶著滿滿回憶回到台北，義大世界的浪漫小旅行，大滿足！這一趟浪漫之旅，也讓我和大呆的感情更好了說(羞)~~</p>

    </div>
    
        <div class="placeArea">
            <div class="placeBG">
                    <span class="position-name">義大遊樂世界</span>
              <table border="0" cellspacing="0" cellpadding="0">
              <tr>
                <td class="item">
            地　　址：
            
            </td>
                <td>高雄市大樹區三和里學城路一段12號</td>
              </tr>
              <tr>
                <td>電話：</td>
                <td>0800-656-077</td>
              </tr>
              <tr>
                <td>交通方式：</td>
                <td>搭乘高鐵至左營站，於高鐵左營站二號出口走至公車五號月台，轉搭義大客運「高鐵左營線」</td>
              </tr>
            </table>        
            </div>
            <div class="placeBox">&nbsp;</div>]]>
      </content>
      <subjectid>6</subjectid>
      <region>4</region>
      <selected>1</selected>
      <link>http://win888.events.pixnet.net/articles/0?category=romantic</link>
    </article>
    <article>
      <folder>/images/article/reminiscent/selected/</folder>
      <title>南庄＆桂花巷探索，這裡真的是時光的廊道呀！</title>
      <subtitle>復古的老戲院、充滿兒時玩味的小柑仔店……</subtitle>
      <author>達人：Aiko</author>
      <content>
        <![CDATA[<p>一直很喜歡南庄這個復古的所在，今天就決定來個懷舊一日遊。我們的停車場就在南庄戲院的旁邊，一下車就能看到復古的電影海報及老戲院的場次！以前的海報總是有種美麗的回憶！以往宣傳電影的腳踏車，戲院前面的小柑仔店，只是現在換成了爆米花與汽水．．．以往新潮，現今復古，今昔大不同呀！</p>

  <img src="../../images/article/reminiscent/selected/reminiscent_bigpic.jpg" width="626" height="276" class="selected_pic" />
<br />
<p>
<img src="../../images/article/reminiscent/selected/reminiscent_pic1.jpg" /><img src="../../images/article/reminiscent/selected/reminiscent_pic2.jpg" />
</p><br  />
<h3 style=" color:#e58a01">南庄大戲院</h3>
苗栗縣南庄鄉西村中山路3巷55號
<p>離開南庄戲院，當然要到整個南庄最熱鬧的桂花巷來逛逛！一到巷口就有一堆指標，旁邊還有好多流動的水呢，原來，桂花巷的巷口就是洗衫坑耶！一塊塊的厚實石板，就這樣的架在水坑上，居民以往就利用石版上凹凸的阻力，在這裡清洗一家人的衣服，邊洗邊聊，好淳樸的年代呀！</p>
<p>這天還有正拿水晶肥皂塗抹衣服的阿姨，但我看旁邊的攤販手就把抽完
的煙往水坑下丟，雖然水不斷流動，但還是感覺有煙灰呀．．．本來看到攤販丟的煙蒂，覺得水坑應該很髒吧？沒想到探頭一看，可能因為水不停的流動，其實清澈見底耶！</p>
<p>以往的人通常窮苦，再加上物資不豐，竟然就聰明的設置了這個公共的衣衫坑，左鄰右舍不僅可以輕鬆的將家中的衣物洗淨，也能趁著洗衣時聊聊天，一來分散不斷搓揉手的疼痛，也可以話話家常，聯繫情感，台灣的人情味真是不可多得呀！</p>
<img src="../../images/article/reminiscent/selected/reminiscent_bigpic2.jpg" width="626" height="241" style="margin-bottom:10px;"/ >

<h3 style=" color:#e58a01">水汴頭洗衫坑</h3>
苗栗縣南庄鄉桂花巷東入口
<br/><br  />
<img src="../../images/article/reminiscent/selected/reminiscent_pic3.jpg" /><img src="../../images/article/reminiscent/selected/reminiscent_pic4.jpg" /><p>吃完一堆桂花巷裡的小吃，一出桂花巷，不遠就看到這個百年郵局！
郵局也沒營業了，變成參觀的場所！還看得出歷史的痕跡，幾乎都是
木造好有日式宿舍的FU唷，我喜歡^^ 苗栗除了懷舊外，到處都有阿
媽花布和許多日式房舍的地樁喔！靠這樣的木頭就能撐起一間房子，
究竟需要多精密的計算呢？看的我跟KJ兩人嘖嘖稱奇呀．．．</p><br />
<h3 style=" color:#e58a01">百年南庄舊郵局</h3>
苗栗縣南庄鄉東村文化路5號
<p>正要離開南庄，發現了這個可當作20年前電視劇的場景~令人懷舊的木窗和復古的磨石子地．．．原來是苗栗客運的後車站，而且現在還是有在使用喔！南庄其實很小，但卻處處充滿著驚喜，走進南庄，彷彿進入時光隧道回到記憶中那懷念的老味道中。</p>

    </div>
    
        <div class="placeArea">
            <div class="placeBG">
               <span class="position-name">南庄大戲院</span>
              <table border="0" cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tr>
    <td class="item">
地　　址：

</td>
    <td>苗栗縣南庄鄉西村中山路3巷55號</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>交通方式：</td>
    <td>中山高速公路→頭份交流道→三灣匝道出口→台三線、124線共線往三灣方向→過三灣國中、三灣大橋左轉瞄20線
  →龍門口隧道→五分鐘即可到達南庄老街。<br />
  大眾運輸：山線火車到苗栗縣頭份鎮，然後再轉新竹客運汽車，直達南庄。</td>
  </tr>
</table>       
            </div>
            <div class="placeBox">&nbsp;</div>]]>
      </content>
      <subjectid>5</subjectid>
      <region>3</region>
      <selected>1</selected>
      <link>http://win888.events.pixnet.net/articles/0?category=reminiscent</link>
    </article>

  </articles>
  <subjects>
    <subject key="economy" name="超值的青春" descript="花小錢就能享受無敵美景與&lt;br/&gt;吮指美味！&lt;br/&gt;台灣便宜省錢（或不要錢）&lt;br/&gt;的景點和美食" />
    <subject key="family" name="愛家的青春" descript="青春是一棵血濃於水的永生樹&lt;br/&gt;台灣適合家庭聚會的景點和餐廳" />
    <subject key="luxury" name="奢華的青春" descript="攀登感官享樂的巔峰！&lt;br/&gt;台灣最頂級、最奢華的景點和餐廳" />
    <subject key="myself" name="自我的青春" descript="青春是一本祕密日記&lt;br/&gt;台灣適合一個人發呆、作夢、&lt;br/&gt;追尋自我的景點和餐飲" />
    <subject key="reminiscent" name="懷舊的青春" descript="青春的心穿越過去回到未來&lt;br/&gt;台灣有歷史的老店、古蹟、&lt;br/&gt;老房子、古早味小吃…" />
    <subject key="romantic" name="浪漫的青春" descript="墜入情網不需要理由！&lt;br/&gt;台灣適合約會、求婚的&lt;br/&gt;景點和餐飲" />
  </subjects>
  <regions>
    <a_region>北台灣</a_region>
    <a_region>東台灣</a_region>
    <a_region>中台灣</a_region>
    <a_region>南台灣</a_region>
    <a_region>離島</a_region>
    <a_region>精選文章</a_region>
    <a_region>我的最愛</a_region>
  </regions>
</data>